術數宗教，你問我答。

小弟係一名術數師，平時有研究開八字斗數風水易經，對於靈異法科都有一定認識，希望可以係度同大家交流下有關玄學既睇法，或者解答下坊間對於玄學既夜解🤪

你個牌係邊度考

性交係咪轉到運?
聽人講屌白虎會轉到運, 真唔真?

1. 唔是，性交轉運個慨念是源自雙修，但係實際上呢樣野是呃人的。
2. 更加係假，性濫交更多既可能性是你會惹到污穢野上身。

你可以去搵間茶餐廳，問下佢地個廚師個牌係邊度考。

術數算出黎既野點解咁準？究竟係咩人/生命創造

人本身就冇任何人「創造」出黎，我地呢一世既身體，係由於以前無量量劫咁多世既輪迴，令我地降生。而只要你一有念頭想法，就有數，就可以用某方術法去解讀。不過唔好睇到算命咁厲害，算命都有好多盲點。

覺唔覺得術數同佛家道家思想有共同之處

我係指術數係咩生命形態創造出黎 可以連念頭想法都算到
因為我覺得呢啲唔係人類可以做到既野黎
同埋巴打你指既盲點係咩？可唔可以分享下

你跟邊個師父?

你師父仲收唔收徒

咁要睇你講緊八字定斗數。小弟是學斗數既，斗數書上寫既始創人是陳希夷，即係同宋太祖贏左華山番黎果個陳摶老人。但係實際上是呂祖傳俾佢的。的確唔是人類既產物。
盲點係，每個人受既因果業力都唔同，算命可以算到個結果，但係算唔到個過程。而且算既時候，算命者既狀態會有所影響，所以不能夠完全準確。

我學完好耐了，自己本身都有教人。但呢個post主要是問答，唔是搵食，日後要搵食既話一定會再介紹番。

術數是低層次既產物，如果將術數再昇華，其實佢既啟示係佛道經典都有講。

假設用八字算命，咁差唔多時間出世既係咪算出個命運一樣？

孖生兄弟兩個條命算出來係咪會一樣咁濟

唔是，用最普遍既八字斗數去睇，斗數得50-60萬個組合，八字多少少約莫100萬個組合，但係全世界有60億人，即係話同盤既最少有一萬人、唔通果一萬人既是完全相同？

當然唔會，點樣將同一個盤套落去不同命主既身上，呢個先係考驗術者既功力，否則幾十萬個組合電腦都做到，仲駛咩搵真人做😂

親人過世就唔食牛肉一排，因為'牛頭'馬面，堅唔堅？

唔關事，除非你親人惡貫滿盈，否則唔會出動牛頭馬面，牛頭馬面專門押解必定落地獄既重犯。

推

覺得自己嘅人生唔係幾順利
如果係條命生成
應唔應該掙扎
定係接受現實算

巴打我留tg 比你睇睇指點下得唔得

唔順利是正常，每個人都有佢既困，窮有窮既困，富有富既困。而富定窮的確是命生成，唔輪到你掙唔掙扎，你命中冇既野求都求唔黎。所以我地呢個年紀，最基本要做好自己先，多布施修善，而家修既晚年可以享受啊。如果你問有冇即時既法術可以幫到你，可以死心。

我都想認識多啲

冇咩指唔指點，我又唔是咩大師，講既都係好大路基礎既野。有興趣咪係度分享下，你既問題話唔定都是其他人既問題呢

可以係度問，其實開呢個post一黎係我虛榮心，另外發覺好多人對於術數宗教既疑問都好相似，所以擺哂係度一次過答。

咁我留出生日期吧 96年2月23日20:45分 男

想問六爻變卦，巴打可唔可以答？

同埋我想問咩人識合帶密蠟？

認真討論
世界上一切係咪整定 包括姻緣
咁有冇前世今生
前世既情人今世都有緣份?

好想入行 點結緣？

做善事係咪會積德？德會唔會一定係今世回饋返自己？

可否具體咁講 術

我唔係度算命的，如果你學習命理有唔明可以隨便問，算命就留俾有緣人幫你了

我學習既易經是最原始既卦爻辭斷事，同京戶易有唔同，不過你都可以問問睇下答唔答到。

冇話適唔適合，人本身戴係冇問題，但果條蜜蠟有冇問題就唔知了。

其實術數係咩原理 邊個開始先

三世書 有冇根據？

點睇種生基 五鬼運財 算係正定邪？

是，你遇到既人同埋事是注定，但係點樣處理在於個人。好似你打機咁，遊戲入面既npc同埋劇情是注定，但係玩果個人技術可以好唔同。

有，佢客觀是存在，但係你可以選擇相唔相信。

前世情人唔一定今世有緣份，如果你地之間既因果已經完結，咪唔人有後續。相反你今世既情人可以係上世既仇人。

你指算命搵個師傅教，你覺得自己學有所成就可以出黎搵食，同廚師一樣冇話點入行。

咁你係信佛教定道教？

未學呢d之前 有冇撞過鬼

「善事」你是指？其實最大既善事就係布施，布施物質得財富，布施法得智慧，無畏布施得壽命。

布施既詳細類別可以睇載懷瑾既書

我自己起咗支卦，就咁畫出嚟就係咸卦嚟
但初爻同第二爻都係陰變陽
所以變咗夬卦，咁樣啱唔啱？

支卦本來係起嚟問感情，問我如果同XXX表白佢會唔會同我一齊
咁我應該睇咸卦定夬卦？
兩個好大分別
咸卦應該OK但夬卦會收皮？

亦都睇到D資料話本卦係過程，變卦係結果
有D就話應該睇本卦變爻嘅上爻
本卦嘅上爻係咪指咸卦嘅初六？

多謝解答

只要人有念頭，就有數，就可以推算出黎。術數來源可以睇番上面既post

未學過，答你唔到。但係前世今生確實是存在

邪。正法只會教你放下捨棄，點會教你繼續係物質紅塵打轉。

道得一個，名相有好多，佛/道/上帝/聖人，都係果回事，只係修行既方式唔同，理論好多都係殊途同歸

術數有冇名門 正宗？
以前文革 好似呢d宗派嘅人落咗香港 好似

lm

你是兩支爻動，但以咸卦六二爻既爻辭為主，初六爻為輔。初六為咸其姆，志在外也。即係講初有所感，但係仲未有實際行動。六二爻為咸其腓，凶居吉，即係話你即將要有所行動，但係叫你主靜則吉。加埋一齊我建議你唔好去做，都係失敗收場

Thanks Bro

冇，我冇呢方面既能力。同埋我地生活緊既地球叫同居土，鬼有好多係我地身邊，只係見唔見到咁解。

有無睇過天航 D系列?有幾多成係真

術數冇所謂正唔正宗，術數只係一門技藝，佢唔是宗教，宗教有分正邪，術數冇。而作為一門工具，只要佢做到應有既功能咪得，何必理會佢正宗與否。

冇睇過。

我唔是咩大師，我講既野真係好基本，而且好多我都做唔到，得個講字，只係我虛榮感強，同埋之後可能會介紹相關既野，所以係度答下大家問題做下熱身。

術數只係小道，將術數既哲理昇華，其實佢既啟示宗教都會講。正如占星點解處女座/天蝎座先天就係枯竭，原因就係因為兩個星座都係自利而不利他。

你之前又話所有野都係整定
咁例如我26歲撞車死，咁姐係我做幾多善事都幫唔到啦？

如果你支命業障咁重，受宿世既惡因糾纏，咁你又點會去做善事。所以呢方面可以話係注定。但係你受惡因既影響係咪100%冇得改變？咁就要睇你肯唔肯去做了。

正如好多人話我只要肯改變，就一定會成功，可惜肯改變既又有幾多個，更多既就係好似閣下咁質疑，然後原地踏步嚕。

命同運是一體的，你可以話佢冇得變，因為命就是你人生既劇本，你必定會出演劇本既內容。

而佢唯一可以變既就係修行，當你修行就係放下貪嗔癡三毒，呢個時候命運就會改變，但係都係果句，又有幾多個可以呢？鳳毛麟角都不足以形容。

有人天生注定係惡人？

再認真討論
點樣先可以唔受輪迴之苦
做畜牲 做鬼慘 但係做人亦都苦
點先可以得道成仙/佛？
現今仲有冇人做到？

是的。例如有人投胎注定是做屠夫, 屠夫會殺生, 注定是做惡業, 假設佢唔做任何改變既話, 下世就落畜生道了, 呢種人更需要修善積福。而當你修善積福得夠, 自然會易有修行既機緣, 所以有修行既機緣都唔是咁易, 有修行既機緣又要你肯努力, 否則更多只是行善積福, 修福報而已, 而只修福報是不能脫離輪迴的。

話簡單好簡單, 佛經有教, 道德經都有教。但係知易行難啊。現今我都唔知有冇人做到, 做到都是佢自己先知, 我決不會知道的。

想自學的話
有無邊本書推薦下

你指學術數定係學佛？

都幾灰

兩者 對佛有興趣

術數

念佛經其實有咩作用？

做任何野都要付出，更何況你修既唔是一世，而是永離選道。至於做咩因得咩果，命差不能怨。

佛經睇你想要咩，無量壽經是淨土宗，目的是往生西方極樂世界。心經是智慧的修行。地藏經是渡化你既怨親債主。

注定做惡人 係唔知幾世前嘅因
有冇咩方法 大概知自己前世係咩人 好人定壞人

斗數我是用葉漢良的，果四本斗數卷。八字我好粗淺，是用朱鵲橋的。

自學？

胎中之迷是為左公平，否則你個仔是來復仇，而你知道左所以拋棄佢，咁仲有咩意義。

佛/道經典都是講修行到一定地步自然會知。

有上堂，但斗數我而家用既唔是我上堂學果套了。

未曾生我誰是我 生我之時我是誰
其實點先有辦法知道自己我是誰？
術數有辦法知？

同埋你認唔認同 因無所住而生其心 呢一句？

呢個例子幾得人驚

攝心生定，迴向怨親債主消除業障。但係齋念冇用，如果你一邊念佛，一佛仍然係做貪嗔痴慢既惡因，三惡道仍然是你唯一終點。

術數冇，所以係小道。

個d 乜柒newage 阿，靈氣個d 係真定假

認同，應無所住而生其心唔是空，佢就好似風過竹林咁，佢吹過竹林，但係冇停住在竹林，佢吹過你我，但係冇停左你我身上，境界好高我做唔到。

明白
抄完佛經要點處理？
人在外國，冇廟

真假你是指？靈氣佢講既作用冇吹水，但係的確唔是正道，而且有好大反效果，因為吸既氣太雜，加上亂用氣同人治病，自己拿屎上身都唔知。

唔駛處理，其實念好過抄，最好大大聲咁念

我學到level 3,但冇再用了
個到d 人為錢多個feel

想學背心經，不過未係好熟
驚自己最尾個段咒讀得唔啱音

上網睇好多人話十點之後/天陰唔可以讀心經
真唔真？

對密宗有冇研究

個人愚見 認為呢句嘢係講如果無嘢壓制住自己個心
個心就會容易生出惡念 所以要時時刻刻提醒自己個心唔好諗衰嘢 因為唔諗就唔會做 唔知師兄對禪宗有理解深唔深

真係唔知幾時先可以修到有天眼通

樓主對基督教有咩睇法？

唔是，anytime anywhere都念得

冇，同埋俾睇你知既密宗都唔是真正密宗

你可以去睇六祖惠能大師對於呢句既理解，呢個「心」講緊就是大徹大悟，智慧心。方法是應無所住，放下分別執著既念頭，境隨心轉。當然你有自己既理解都是好事

頓悟 更是緣

手印有冇用

冇咩睇法，我冇接觸基督教

手印有用，但唔是單獨用，人地有心法配合。

紫微斗數個起源一直都考究唔到，最早期有得考究嘅典籍只係去到清未期間，所以俾人話係假術數，你點睇？

八字個大運，天干地支是否共同負責十年？還是各執五年？仲有個講法係天干頭五年，地支全十年

社工、sales轉呢行，有無得諗

合格

唸金剛經的威力係咪大於唸心經?

係咪做好事做壞事都有其相應的孽?
做好事的孽可以淡化做壞事的孽?

清未時期是講緊八國聯軍，有個太監入欽天監囉左本書果個故事。術數冇分真假，佢只係工具，只分有冇作用。

我學既共同負責十年。

樓主你學左術後.
會唔會容易感應到靈體?
例如唸經時.有機會有靈體黎聽

你喜歡咪得

唔知有冇緣學呢d野

唔是。心經同金剛經都是開悟既方式，無分上下，視乎你想要邊種。

好事壞事都會有相應因果，善因善果，惡因惡果。

唔是，佢唔會抵消，而係會一齊折算。例如你有放縱人性既貪欲，是要落餓鬼道，但係你又積福，咁你就會做一隻有福報既鬼了。

樓主 你對中觀有無理解？其實work唔work

唔會，就算有我都冇感覺。我對法界既野是完全唔敏感

唔識，佛法眾多，我識既好少。

怕呢d 野 但又想學風水 八字
有冇抵觸？

準提咒有咩用？心經好d定準提咒好d?
我屋企人之前日日都誦佛母大孔雀明王經 話威力好大

冇。法術法術其實係兩樣野。術數係技藝唔關鬼神事。法是法科同法界有關。

所以你學左術數或者宗教後
學習的野都係用返係你自身日常生活中?
冇接觸第2個維度的事?

咁樣都幾幸福
我識個學茅山同密宗的人.佢話有機會隨住你的靈力上升
會對第2界的野越黎越敏感.
搞到我唔敢學同讀太多經
我都係只想集中返現世的課題.多過關於靈的野

算唔算到大肚佛幾時出返泥解救眾生

咁你點睇人地用護符個D 黎催運 例如愛情,事業
例如人的命數已定.催運係咪等於將本身有的運提前到來
咁樣做又有冇孽報 ,催太多會唔會折壽

例如戴佛牌個D又算唔算係催運的一種

題外話
住係黃大仙既都知有個傻佬
日日赤腳係條街到 大大聲念阿彌陀佛
咁樣又有冇用？

準提咒我唔識，但南懷瑾先生有詳細說明。不過念咩咒都係要攝心，同埋念經是潤物無聲既過程，如果佢一念就覺得有鋒芒威力就要小心了

我對八字算命好有興趣，試過幾次，但係次次都好似神棍咁，真心想揾個高手幫我算下命，貴少少都唔緊要，我唔想再浪費錢俾神棍，香港有冇邊個推薦🙏🙏🙏
順帶一問，係咪開得多命盤會唔好？
同埋如果個師父睇到過去就會睇到未來？(以前每一個都講唔到之前發生過既野)

茅山本身就係同鬼打交道請師公上身，同念佛唔同。密宗更加係容易入魔既野，不掂為妙

運冇得催、你本身冇既野令到你有，是因為有外力。而外力可以係鬼/神/修羅/修練有成既精怪。

你覺得世上會唔會有義務勞工？你既元氣能量咪係報酬。

佛牌原本係高僧用得道高僧既舍利/骨灰整既護身符，是冇問題的。但邊有咁多高僧骨灰，後來變成用普通僧人既骨灰，再邪既同屍油等邪物，用果d你認為會點？

過去得一個可能性，未來有千萬可能性，你覺得睇過去易定未來易，如果過去都唔準就更加唔駛講未來了。

你問邊個準我肯定話自己準，但呢度是問答，所以問命有緣再答

求指點下，我最近就有呢個迷思

個人認為感情既野都係唔好靠咩外力啦
鐘意你就鐘意你 冇feel就冇feel
夾硬黎就好似你咁
感情既野冇得逼

Bookmark定先

難怪對方我講佢門派D野的時侯.我覺得唔係好對路.
佢就係通個D佢所稱做神的靈
我心中都有D抗拒

佛陀教既係離苦，你就用佛牌黎增加你既痛苦，已經係背道而馳

佛牌本身唔是咁用的，佢純粹是一個護身符，例如你念經時有怨親債主，佢是起守護既作用。你講緊野已經是貪欲，已經唔是最初佛牌既本願作用，同埋你認為入面既正道力量會唔會幫你實現你既貪欲？

佛經有個故事，有位高僧修十世佛，到第十世做左國師，皇帝送左個沉香椅俾佢，果位國師驕慢心一起，守護佢既護法神即走，而守候係佢身邊既怨親債主即到令佢皮膚生大毒瘡。

所以你講既果種只是五十步笑百步。

可唔可以指教多幾句
我知佢地作用是透過短期既暫停唔親債主追債，令你有機會改過，令你有時間空間去做佈施，變相是暫停時間令你覺得生活改善
但我呢家就是好執着，不斷強求
求你指點

緣盡唔捨得放手

茅山派最原本的確係正一派既分支, 但係後來重術而輕道, 已經失去左天庭既授籙/戒好耐。即係話請番黎一早唔是正神, 但係佢仍然有效用顯現, 你覺得佢地既力量邊度黎?

掉番轉，係你自己發善念修善行，人自助然後天助，唔可以倒果為因。你發念不正，你不自助自然天亦不助。

如何自助？

你想主動請鬼上身？所謂魔法/密宗/狐仙/都係果回事。個人建議你拿林請走哂佢了。所謂通靈既十個十個通既都唔是神，是鬼/妖/精/阿修羅。

發善念修善行，放下貪嗔癡啊。佛道經典有講。

以我現在煩惱既事做example,我放低左最多會放下糾纏,大家都唔辛苦
但長遠就唔會有往來,對我將來福報有幫助?
我同佛經講既人一樣,只畏果報,短視
唔好意思,chur住你問

四柱一樣嘅人會係點？

唔會有往來咪好，你想有往來，即係你仍貪戀世間既事物啊，同福報無關，貪欲既結果是墜鬼道的。福報係善行修番黎，要脫離輪迴是放下貪嗔癡，明心見性而達到，兩樣野黎。

冇點，咪一沖沖四柱，一刑刑四柱，起伏大

密宗搵降三世黎試對方係咪魔 點睇？

咁應該跟邊種 修行方式？

食幾多著幾多係咪整定？
你批命會唔會同人講佢幾時死？

你有呢個念頭去試，即係你已經著相，亦即是你中招了。所以先話現世你聽到認識既密宗，十之有九都是有問題的。

你覺得邊種適合你咪邊種，人人根器唔同，我適合既未必你適合。同埋我唔是修行人，我仲努力緊

是。

唔會，冇必要講，講黎增添別人煩惱既野做黎做咩。

就係唔比d咩妖魔鬼走入黎，你講唔著相 咁你玩術數已經著左相

同埋呢個唔算係念頭黎 呢個係結界程序

咁係咪有大道？
點先可頓悟更多？

認真求教

你想搵到我 已經入唔到大道

玄學看似驚震天 解開原來不值錢
你同唔同意

為左呢d小術，浪費自己最根本最珍貴既肉身元氣，值得咩😂

玄學係小道，我一直都咁講，同花鳥蟲魚一樣，冇必要抬高貶低。

維繫感情係你冇得控制的
一個壞男人都有女人對佢死心塌地
你想控制一啲控制唔到既野自然會痛苦
一個人正確既生活方式就係提升自己既德行
而其他既事就由佢自然發展即可

咁你要明白密宗灌頂個原理，本身過程需要既係大定力，達到類似心經所講五蘊皆空既狀態，呢個時候你點會去諗試真假呢？

係啊，所以我唔是咩大師，我只係介紹番我識既野而已。之前都講過，我識但係好多我都做唔到的，知易行難

唔需要，本身密宗設壇灌頂設既結界，唔是試真試假，而係直接隔離外法，除左灌頂果刻溝通既本尊。可惜連設界既人都中左招，你話個結界仲有咩用？

對呢啲野好有興趣
到底命數係咪有一部份冥冥中注定
有一部份又可以人為改變
一命二運三風水之後讀書可以 積善可以改變

另外睇左大隻佬 睇因果呢個concept好有興趣
可唔可以講多啲

係唔係細細個就開始學 定係有人介紹你有興趣先學
使唔使畀學費

廿一世紀因爲有科學，令人更加只會相信眼見，耳聞，鼻嗅，舌味，身觸既野，其他一慨不信，呢個是一種不幸。

何謂求感情呢？
如果你想要同特定對象好，咁係冇呢種佈施的，如果你想要遇到既人都對你好，咁你就先對你遇到既人好

加油。

有個師傅同講流年快過人嘅年紀，所以人係冇可能改變命運，佢講得岩唔岩

係注定，因為基於你以前既因果積累而成。而可以改變因爲現在你可以修行，所以積善是可以修福。即係我之前講打機果個原理。

唔岩。

我哋喺科學既時代係要活用科學，而唔係盲目視科學為真理，呢種心態其實同古代人冇分別

唔係，術數我接觸唔超過5年，學亦只係2年左右，本身唔是咩複雜既野。

點解？

我指既係後者
請問經書沒有特別講述嗎
比如求財就要先捨得花錢去求貧苦
我想求既一套指引
就是你講咁簡單?
點都好,我問完了

因為你認為影響人既因素，是自身？是環境？定係兩者皆有？所以無論佢講咩都好，忽略左人本身既因素就係最大既盲點

何謂天機？點解講左所謂「天機」對算命人有負面影響。其實所有野本身都已經存在，點明佢有咩問題？
同埋推背圖果啲點睇？都係術數算出黎？
點解現時無人再有呢啲預言能力，係咪代表古人能力高好多

其實係咁簡單，當然你帶住期望既心做既時候就會好難，而且重有前生無量世既惡業數要找，所以唔會做到其他人完全對你好，倒不如提升自己既心，遇到有人對你唔好時都唔會嬲，咁先係治本方法

我諗係因為外在世界只係你內心世界的投射
所以你向外求,點都求唔到
要由自身做起,比如先愛自己,了解自己多D
但當你真正做到依D的時侯,你就會發現,你唔需要別人去對你點好
因為你就係愛的本身

愛出者愛返

多謝指點,我會學習
我可以留個TG,等有緣再請教嗎
@iamstupid12

下 你修到有資格同人灌頂已經諸天護法啦

講「天機」唔會有影響。點解話算命折福，你睇下坊間算命幾多教人改命趨吉避凶，更甚者妄語嚇人或者綺語氹人，全部都係造孽。所以算命呢行係佛既角度是好容易造孽。

推背圖我唔識。皇極經世書是邵康節寫成，的確是術數算出黎，因為佢掌握左某種運行既規律。

唔清楚，但修行角度，現代社會修行的確比古代難。

你識原子彈既原理就等於識整原子彈？師兄如果你有練密法既，及早抽身啦。

同埋係你唔明個原理 但唔好亂咁話密宗有問題
你話完既野係錯既 跟手又話自己唔識 唔識你又亂講

有興趣入佛gp睇吓

你連個原理理解都有問題 仲同人講乜乜乜

咁如果將我睇到的命盤的真相同對方講
係咪就造最小的孽

同埋改屋企風水係咪都算係外力的一部分
又有好多業力?

下？

密宗冇問題，但係修密前要先修廿四年顯宗，培養心性定力，連班禪亦不例外，你知道嗎？還是閣下已經有咁既心性修為？我叫人唔好練，係因為練既方式同埋心態有問題，唔是密宗既理論有問題。

答完唔答啦，你加油。

「我」

學得緊係顯密雙修 你話完佢灌頂原理有問題 跟住又話唔係原理有問題 膠都廢事派

你玩埋佢

第一句講緊呢世人既野 定以前幾n世既野
修行又係指咩 平事做多啲好事 唔好叫人做壞事 ？

唔妄語咪係，但係你算命又點會100%準確呢。好似我咁以術數為業既，明知容易出事，但係知易行難啊。

其實你行緊運，你屋企果期自然是風水好，反之亦然。當然風水亦無改變因果既能力，只係小道而已。

純粹好奇，你話算命可以係因為有念頭，有想法。咁動物又算唔算到呢？

同埋如果做善事，但原來係比人呃，咁即係積善報未夠所以未有善果？

呢世既福報是由前世所造既因果決定。

修行是指放下貪嗔癡人性三毒，明心見性，最終目標既脫離輪迴。

行善既目的是修福報，即係我地所講既妻財子祿，詳情可以睇了凡四訓。

奇門循甲呢

屋企人係咪前世／下世都同自己好親近

都係 畢竟同一個人睇同一個盤.見解都唔同
我都有學占星個D
但興趣係個度.叫我唔睇盤又做唔到

有了解過下
覺得自己呢世人起步都唔錯 唔有錢
但身體健康 屋企人都好好
可能係祖上積落黎既福報
但自己就好多壞習慣 個人又頹廢
到底有無方法解釋點解我會咁 完全係自個人問題？

我未見過針對動物既祿命術。現時祿命術既對象仍然是人。

你做善事係種下當刻既善因，佢呃你導致你既損失是你以前種下惡因既惡果。兩者未必有直接既因果關係

所以知易行難, 我係度講咁多, 我自己做到既十之一二都冇。所以大家加油。

做善事點解有善報，係因為當下既善心創造咗善業，最終形成善果，即係就算人呃你，但你當下既心都係慈悲喜捨，都一樣會有善報

係之前同有你宿恩/宿怨既居多, 所以好多時係黎報恩/報仇。一般無恩無怨既少, 如果你有真係要恭喜你, 是件好事。至於之後果世, 就要睇你今生種下咩因果了。

之前見到有人講
人今生的命數已定,好難去改
就算有好多福報.最快都係報係我的晚年,或者我的子女,甚至係下世
只要唔係傷及性命的危險,都係唔好借助外力去改運.
最好的改運方法係睇多D書,同埋健身

我覺得幾有道理.

人既惰性, 貪戀安逸, 嗔忙勞碌, 癡迷享受, 全部齊哂, 而呢個亦係修行要根除既野。

兩老好錫我 我出世後佢地就將我擺第一位
自己受苦捱窮都比最好既我
但未有機會報答佢地就相繼走左
有感有恩未報 係咪來生會有機會比我報恩

肉身是一世, 你既靈魂唔止一世啊。都係果句, 選擇權在於你。至於改運, 我都唔同意改運。例如你修善是為左改運獲得錢財, 咁你咪墜入貪欲入面, 下世鬼道等緊你。所以修心係最基本, 亦係最大作用, 亦係最難做到。

咁恭喜你。話唔定佢地生前欠你呢, 因果糾纏邊個講得清, 做好自己咪得。

多謝你回答
會好好努力生活 呢個亦係佢地最大心願
遺憾未好好報答佢地
好想有機會好好報答

仔女係咪一係黎報恩一係黎報仇

客氣啊, 唔需要話報唔報答, 最重要既係做好而家, 孝順父母, 言而有信, 仁而好人, 做好呢D已經好足夠。

大多數係。特別而家女性墜胎, 性濫交, 其實大大增加俾鬼跟既風險。

原來上連登真係可以了解世界既真理

感謝樓主解惑左我最近的一D疑問
謝謝

了凡做到既福報多到可以現世當下十年內就報出來，咁理論上做到佢既程度，係咪命就困唔住自己，都不用等晚年

南懷瑾的所有書係咪都值得參考
買返幾本先

客氣啊, 我幫緊你既同時你又何嘗唔是幫緊我呢。

理論上係。如果你現在能夠明心見性, 直情可以即身成佛添。但係理論終歸理論。

我學習既對象除左南師既書, 仲有淨空法師既YOUTUBE片, 同埋自己出面睇既經典。

佛力和業力到底誰大
兩者關係是點
佛力是沖破業方法?

點解孖仔4柱相同但命運不一樣。

咩叫佛力?

你本身就係佛, 只係你而家未覺悟, 喜歡在六道輪迴打轉, 因此你會受因果業力既糾纏。而當你一但覺悟, 搵番本來真我, 咁你就成佛。

所以受業力糾纏既你是迷, 而覺悟就成佛。

無量量劫以來有部份已經成佛覺悟, 佢地將佢地既心得方法記錄下來, 就是佛經, 眾生根據唔同根器, 可以搵番相應既辨法, 但係目的是一樣的。

佛唔會無啦啦俾力量你, 而係你要先信自己本身就係佛, 決心修行, 自助然後先會有天助。

我是曾經聽過佛呢種級數都要受果報
我都唔清楚,想問佛同業力資料

多謝,學左好多野

佛係要受果報，所以佛陀教你悟道，唔好再造新業力，咁就唔會再輪迴

因為每個人既因果宿世不同, 所以會有差別。

術數方面,上面講過, 八字得100萬左右既組合, 斗數50-60萬左右, 全世界60億人, 即係有1萬人會同盤, 而點樣將同一個盤套入不同人身上, 就係術者既功力, 否則仲駛咩要算命師, 電腦都可以做到嚕。

在心去求,而唔係外面求既意思係?

樓主識唔識堃元
點睇佢命宮不起限呢個主張？

因為你本身就係佛啊, 所以靈山就在你心中, 自然不假外求。例如彌陀真解入面有講淨土宗既修行, 有所謂六信, 第一信就是要「自信」。自信是指相信你本身就是佛, 只不過寶鏡蒙塵, 所以要明心見性而已。而明心見性, 就要靠修行, 唔同宗派有唔同方式, 目的都係一樣。

唔識。我用既斗數第一限就係命宮, 然後視乎順逆。

同賽斯書既靈魂劇本好似
劇本其實係"高我"自己寫
人生雖然係有劇本
都要睇演員可唔可以成功演出
死後所有前世既回憶都會回歸
輪回係為左豐富靈魂既體驗從而有所成長

所謂仇人其實係"高我"層面係fd底黎
佢地一早傾掂數
當今世你殺死左我 下世就到我殺返你
目的係平衡業力
同埋交換角色從唔同角度去體驗靈魂

淨空

唔知佢寫既係咩, 但如果照你講法就完全唔是果回事了。佢抄左唯識既部份理論, 如果你對呢方面有興趣, 建議你去睇唯識宗既書, 會有更深入既了解。

如果呢種理論係真既 就無放下呢回事

識唔識天地線尋人大法同貼六合彩no.

覺得修心 獲得內心平靜先係一世人最大福份
呢個世界太多悲傷 同埋令人煩擾既事
五光十色 香港呢種地方又多誘惑
呢幾年減少咗自己好多物慾
確實執行咗斷捨離
想提升精神層次
最後做一個對世界有貢獻既人
無悔天下人
利申20頭巴
基層

唔似，所謂整定，唔係有人安排咗啲野俾你承受起學習啲野，而係自己造既野要自己承受返，所以最好唔好整咁多無謂野俾自己承受

見D 男仔FD又叫雞 又濫交
女仔就成日食事報 其實係咪好大惡報
我成日呼籲佢哋要帶套唔好搞出人命要墮胎

點先為之對世界有貢獻?

有時我行過旺角深水埗見的5670歲嘅人
神情暴躁面容兇狠

少少嘢就跳曬掣扯曬火
覺得佢哋輪迴喺一個走唔出嘅情緒直到死於覺得佢地好慘
一係一啲好老既露宿者
成身皮膚病 無飯食 目光空洞
精神已經死左咁滯

我想再問佢地係唔係上世做左好多壞事令佢哋今世繼續受苦輪迴
同時佢哋係完全冇可能有知覺可以走出呢
個局限
定係今世自己人種既因 老左收左結既果

啫係天命已定

邪見 命定論 過去既因 又點及現世既因近

易學如果從哲學方面點入手 ? 好多時d 書都係同術數 / 占卜有關

主要係想睇下當中有冇咩智慧可以應用係工作上

有劇本 但都有自由意志
如果有人演出失敗
甚至做出超越劇本既事(有意冇意既作惡)
業力就會累績
eg 你今世點錯相打斷左我隻腳
如果我唔原諒你 業力就會累績到下世
下世你唔原諒我又繼續loop
直到其中一個原諒對方先會了結左呢個業

一個靈魂要清業就要心存正念唔好作惡
第二樣就係從心底裡原諒他人(包括自己)

有時冥冥中我覺得好似有股力量教育緊我
身邊人會做既事 我會覺得唔應該去做
做左會有惡報
或者係將自己既快樂建立係剝削其他生靈或者痛苦上

我覺得每個同我相遇嘅人並且可以留低好長久關係例如朋友或者異性曖昧關係都係好難得
真係好想知我同佢哋前一世係乜嘢關係

唔識。

戴套係好過墜胎，但係都唔好得好多，所以戒淫是最好既方法

靈魂本身就係邪見

最後一句真係fucking agree

呢幾年一直咁樣諗見到身邊嘅friend有時因為衝動搞出大頭佛實真係好無謂係可以完全預防

本來生活就是充滿困難挑戰點解重要攪自己
好都係為咗一時之快我覺得完全唔值得

比起佢哋為咗一時快感我比較追求長遠嘅內心平靜但真係好難做到
我連打坐都好難坐得定

所謂布施係咪即係捐錢？
但而家好多慈善機構又話 cap 水又盛
會唔會到頭來其實做左壞事
例如捐錢俾乞兒，但原來係呃錢黨
定係計行善嘅動機？

有三種佈施 以法佈施最上

如果你有預設立場 咁冇野好討論架啦

你無預設立場？咁你又講咩

用自己所有嘅能力去幫助嗰啲冇能力改變行活 受苦嘅人
最重要嘅核心思想其實係令所有人都快樂

而呢度所講的快樂同開心享受刺激唔一樣

就算唔作惡都清唔到清，因為有樣野叫善業

兩者皆有，宿因令到佢今世修善困難，今生再不思悔改、所以晚景凄涼。

是的，但係都係果句，修行係難既，但係肯唔肯努力是你決定的。

我是學朱熹的，輔以程傳，是以理學果套為主。

多謝你既回答 好有道理，會努力改善自己。

你嘅意思即係話雖然佢哋嘅起步可能唔好但係佢哋都冇盡力去改善自己嘅處境
反而係順其自己普世既嘅慾望 咁樣行落去令佢哋最終導致呢個悲慘嘅結局？

因為我聽過一命二運三風水積福行善同埋讀書係可以最大力度去改善自己嘅命運

大隻佬果一幕
劉華無打死果個逃犯 了左個因果循環？

你放唔底呢d慾就就只能夠順從業力而行

戒唔到打丁

你係唔會做到啲野令大家都快樂
各人都有自己要承受既業
你可以嘗試幫佢
但唔好覺得結果必然係可以令佢快樂
同埋以此為目標

係不求回報地捐，發自真心地捐。
當你會計劃慈善機構點用筆錢，即係你已經唔是純粹一心想幫助目標了。

你冷靜d先
從最基礎既野我地已經唔同睇法
再傾一定永無止境咁拗落去

但留底左善業 請問點清得到業力

加油，我都戒唔到，一齊努力。

咁請你搵出何處有我

我反而覺得係一種心態上嘅行善
唔係著重你有幾多能力捐幾多錢

金剛經好似係話真正的布施應該係你無意識咁樣去做
布施只係我地人定義依個行為叫做布施
但當你認為自己布緊施的時侯.就唔係布緊施
例如為左D業力快D清完去布施.又係另一種業

捐錢當下你的善意已經產生左善報.
至於人地點處理筆錢.係佢地的事.同你無關

要點開始

啫係話放低慾望呢啲嘢係自由意志黎？
我成日覺得有外力令我放唔低慾望(打丁)

可能本身我嘅人意志力集中力都比較低

由做到仁義禮智信開始。

所有野都自由

當然啦個過程我會覺得係令所有人都可以發揮佢嘅才能 同時令佢哋嘅人生有成功感可以令自己為佢哋嘅家庭帶來基本嘅物質保障

呢啲嘢我覺得佢好多世界唔同國家嘅基層都係最重要

放低慾望唔係自由意志
而係透過了解實相，方法係修心
如果係自由意志就唔駛修行了

如果計外力 就係有債主迫你做
但就算有外力都可以透過修行去選擇果一念

我唔會強加自己嘅意志話一定要做乜乜乜去先會令佢哋快樂

而係睇呢個世界果一個時刻嘅人需要啲乜嘢

師兄有學藏傳佛教？
利申
1）自己兩位密宗上師為寧瑪派及覺囊派寧波車
2）平時係能仁專上學院跟一位資深師兄學藏傳佛教的顯宗見地
3）去開創古中心嘅共修活動（雖然唔係白教弟子）

每個人要快樂都係只要一樣野，就係智慧
所以你出家學法再弘法就最可以令人快樂

有善心想幫人係可以
但有時都要取決於對方想唔想去改變
畢竟大家都有自己的課題.
又唔可以太干涉人地的命
唔係又變左另類的執著

想問好似張柏芝前一世係日本人殺咗好多人咁 呢足係咪業力
要點清
假設罪深重
佢呢世雖然係好人 但難逃劫數要死
下一世都要死
係咪等佢還清楚呢筆數
再下一世開始就可以兩清 重新開始

藏傳唔係太熟 唔同派對顯宗有唔同睇法
白教好似開許左大禮拜做一千次 修四加行易左

佢今生比人殺左 假設佢死前一念係想報仇 咁又種左一個因 因本身都係果

先學顯宗修心先, 密宗是最上乘既法門, 唔是初學可以接觸。亦唔好相信顯密雙修, 就算班禪亦唔敢話佢顯密雙修, 都係先修顯宗, 得到智慧定力, 再直接進行密宗灌頂, 再加上香港行密法10個有10個都出事的, 小心為上。

點解如果真係有咁勁既能力仲要係收錢先幫人, 將依樣野變成一份工?

唔收人錢幫人解決問題困難唔係仲好咩

你本身有咁既能力已經唔係普通人(前題係食啲野係真)

樓主點睇玩占卜嘅人? 係咪玩得多占卜就會有業報俾自己?

利申: 我自己玩左塔羅 神喻卡 幾年
前前後後都幫過唔少人占
有一年有個玩易經嘅uncle叫我收手唔好再玩會影響自己
之後就極少幫人占

可唔可以定義清楚條問題
你想問'我'既根源定點?
唔係一陣雞同鴨講就無謂啦

班禪

想你解釋下咩係靈魂

唔明你既意思, 其實真正既正道宗派, 唔會無端端幫你, 一般是先請示仙佛, 因為仙佛明白因果, 知道幫唔幫, 同埋要點幫。當然首要既係你遇到既是正法先, 所謂中土難生正法難求。

其實係冇清業力呢個concept的
我們是業的主人，
是業的繼承人，
由自己的業而生，
是業的親族，
依自己 的業而活，
無論造作任何善惡之業，
我們都必將承當。

你邊度識人出事 密乘本身就係大乘8宗之一

因為好多時你覺得自己占得準, 其實唔是你自己占, 是有鬼/妖等法界眾生幫你占。特別塔羅/ 靈擺等等。至於中式既扶乩亦然, 就算正道乩壇, 只要乩手一心懷邪念, 照樣可以出事。

睇下邊位本尊
如綠度母共修逢星期日一次
但蓮師薈供就每月一次（逢藏曆初十）

所有由靈魂都係由一分裂而誕生

可唔可具體啲講多啲修心

不如我直接問吓
靈魂學習完要返本源，本源又要分裂靈魂黎學習，其實有冇終點?

啱

係咪意思 分兩條數計
無論你積幾多善報
你種過惡因就點都會食番惡果

咁雞仔同母雞係同一樣野定已經係兩樣野

將心安置於當下，觀察身心既運作，最後就會發現身心都係苦，無常，無我，就沒有慾望了，詳細方法可在utube search隆波帕默尊者

😅😅我唔係顯密雙修
😌😌不過認為修行的見地比持咒重要

係，最多你做大量既善業去溝淡惡業，但都重係要承受返惡果，只係未必咁嚴重咁解

持咒有佢既作用 但係事相教相唔可以則埋一邊

跟據樓主既講法 我識人學術數十個有十個都出事 樓主快手放棄

我本身唔係格魯派弟子所以上師們比我嘅教學同黃教嘅修行會有唔同

呢個是我個人建議姐, 都係果句每個人有唔同既緣法。加油希望你修行有成!

玄學同玄術我理解係兩樣野黎
玄學家透過同一個八字去睇人，點樣將一樣八字套係唔同人身上而推論出不同結果？點推算一對孖仔嘅命運嘅不同？

冇用靈擺好耐 但靈擺好易有邪野哩樣我都知 (自己貪玩係酒店房問過野就出事, 唔係報係我身上係報係我朋友身上)

但我想知我一心係打算幫人都冇邪念又可以點出事?

一開始講清楚黎想學咩 佢就會用番適合既野去教你

因為命盤顯示唔到具體既過程啊。例如算命可以同你講你今年會分手, 下年會有姻緣, 其中可以係:
1, 你同你既伴侶吵大獲分手然後大家反目成仇, 下年有個新對象。
2, 你同你既伴侶因了解而分開, 下年發覺餘情未了再續前緣。

兩者都可以套到落去命盤解讀上, 但具體你認為是同一回事嗎?

例如俾人讚得多會生慢心, 對不同人既觀感而有我見, 呢D都係邪念, 就算你係想幫人都好。

我明白了，thanks

其實我部分認同係巴你嘅睇法我修密法係唔可以不學大乘顯宗的理論

大師明白了

你拎兩樣唔同性質既野類比冇意思架
物質世界較接近比喻就係
海水分成河流甚至一杯水

唔可以啦 跟據樓主既講法 密宗你係唔學得

我唔是大師, 其實我講既錯我一樣會犯, 例如我算命算得準俾人讚, 我一樣會有驕慢之心, 俾人彈我一樣會不滿。但係佛道都好, 都教你「善護念」, 善於保護平靜自然的一念, 所以大家加油。

點解唔得 分左一滴水出黎 呢滴水又同個海有無唔同

加油! 希望你修行有成!

你係咪覺得密乘係脫離顯宗

我學過一套工具.可以幫你清理腦入面的念頭.
你可以上網SEARCH "the work" 或者一本書叫一念之轉
只係填一張工作紙, 咁你照住D題目去做靜心
就可以幫你回到當下.令頭腦唔再混亂
我用左幾年.覺得幾好用

學藏傳唔係咁嫁
上師學跟據弟子嘅根器去教弟子

靜定既功夫其實儒釋道都有教, 好似南懷瑾有講最簡單既法門就係持名念佛, 亦有教數息, 都係一D靜定既方式, 所以各宗各法, 選擇適合自己既就得。

有d人上去會講明係做咩 咁你拜師又唔同講法

呢個係我提出既類比

點睇香港地運?

呃女仔係咪作業？

突破咩? 即係你不斷犯相同錯誤嚕, 咁你認為你應該將錯就錯繼續落去, 定係尋找自己不足然後改善呢? 決定權在於你嚕。

雞仔都係我提出既類比

冇咩點睇, 我冇研究唔識。

因為我自己早幾年岩岩玩係準好多
基本上佢地有問題我一抽牌我就已經大約知道佢地成件事會點發展
但近期就算抽到牌都冇左嗰一種靈光一閃嘅能力
變左唔敢同人占

妄語綺語都係口業, 即係所謂的呃呃氹氹。

呃上床呢？個報應係點？

恭喜你, 冇左係好事, 可以安心做番平常人, 行善修行咪幾好。或者學下易理, 學術研究 易理學得深, 占算能力自然來, 無關乎鬼神之事。

咁你又有咩解釋?

通常D野不斷發生都係因為未學習到
有D人會怨命.但就唔諗下自己到底有冇問題
將所有野推比命就係最簡單.
唔係話對方一定冇問題.但你要睇清自己的要學習的係咩,
負責返你個部份先

現世咪容易俾鬼跟, 健康出問題。來世咪三惡道糾纏。

但易經嘅占算同塔羅嘅占算又有咩分別?

我相信每個人經歷失敗,下一次都係會改變嘅

咁講的話其實係自我改善嘅地方都不足以改變狀況?

或者一直都改錯?

要有橫財可以做D 咩？

咁你又有咩解釋

易經是由聖人寫成, 是根據天地自然既運行, 而你掌握佢既運行規律, 自然可以進行推算, 即係我知道東鐵大圍站之後一定係九龍塘站或者沙田站一樣。塔羅唔是, 塔羅脫胎於巫術, 即係西方所謂魔法, 而你用既時侯自然容易吸引法界眾生。

即係你自以為有改, 實際上是冇改。所以需要更深刻既檢討。

不過我一年先見師幾次都唔學得唔算好多
因為我上師一位不丹寧波車另一位係青藏寧波車

橫財是禍不是福, 最好打消呢個念頭。

無分別亦有分別
正如海水都係水
但你就咁睇拎滴水出黎睇就係一滴水
到你d雞仔

學經教可以上下佛學班既

諸法不自生
亦不從他生
不共不無因
是故知無生

D雞仔去晒邊?

對於載水晶有咩睇法？

點睇道家既我命由我不由天??
始乎道家唔太盡信天命

你諗左呢四句先

到底雞仔屬於邊一句

點睇皇極經世？

我悟性低
不如你直用雞仔解釋下
你話係你類比黎

你有無見過雞仔可以番去母雞入面

咁你算數啦

唔建議, 一黎你唔知入面係咩, 二黎果種放射性既能量對人體未必好。

我既類比係水喎
你d雞仔我就真係唔明你做緊乜

好啦 同你講水 一滴水係有自性定無自性

可唔可以講解下點解前世嘅仇人 今世會做情侶？
有啲人一生之中桃花多 或者零桃花又有咩因果影響到？

因為我本身就係桃花多嘅人 但唔代表我鐘意佢地 所以會拒絕哂 但傷害咁多人 我好怕會有報應

係呀所以我平時去能仁專上學院學大乘顯宗

你玩直覺塔羅?

道家從來唔是講我命由我不由天, 你睇莊子講既「齊一」, 佢講過「其一也一, 其不一也一」

即係佛家所講既無分別心, 不著諸相, 而道只有一個, 所謂諸多佛菩薩, 都係大乘得道者而無差別, 所以莊子講「其一也一」。

而當覺悟得道, 聖人已非凡聖, 而「不一」既眾生, 例如我, 你, 畜生, 鬼, 都係迷而不覺, 所以佢又話「其不一也一」。

而再將聖賢與凡夫「齊一」, 就係所謂心經講「無智亦無得」, 大家都是一樣, 亦配合金剛經過, 「一切法皆是佛法, 一切眾生, 即非眾生」。

可見佛道本身就共通。至於所謂由我不由天, 當你明白天地大道, 與道同在, 一舉一動無非符合天地至理, 自然由你不由天, 佢意思是你已經超脫六道, 不在輪迴。

邵雍智慧既結晶, 老實以我既易理水平, 完全唔可以話讀得明。

因為佢要黎搵你報仇, 有種情人, 你會發覺同佢一齊之後不斷拖累緊你。同樣亦有種情人, 你同佢一齊後會不斷有提昇, 至於呢種感覺, 就好似嬰兒本能對於吉凶既判斷, 好難形容。

你冇欺騙冇辱罵, 拒絕亦唔是出於惡念, 咁怕咩有報應呢?

主要都係靠直覺 但都要根據牌義再解讀

有冇簡易易經可以推介下我讀
我自己讀中文系一拎起本周易都睇唔明

請問下唔跟師傅嘅話，有咩書可以比較全面學斗數？暫時有睇過王亭之同勤學齋主嘅書

你都未答我
不如你講返d雞仔先啦

我係玩直覺塔羅
唔洗睇牌義都解得出
後尾我搵人睇能量,對方話我的睇的牌可以咁準係因為我有守護靈
所以答案其實係來自佢.唔係我
我依家就轉移左去學占星,好少睇牌.睇牌好耗神

算擺啦你

原來修佛既人態度係咁
咁好啦 我收皮

有既, 入門你可以睇傅佩榮既樂天知命先, 佢解釋好淺白, 但係缺點是唔深入。如果你想OVERALL咁認識易經, 咁可以睇南懷瑾既易經雜傳, 同埋繫傳別講。再之後就可以嘗試根據你既喜好, 揀選唔同既古注, 呢度就視乎個人喜好了。

樓主點睇守護靈依樣野?
例如我占卜,答案來自守護靈,
照理守護靈係善緣
咁我係咪都係少問為妙?

我是睇葉漢良既書學, 佢既優點係教你思路, 同埋學理。缺點係唔會有啖啖肉式既口訣, 令你即刻派上用場, 好定唔好就見人見智。

其實好多人一入門都係靠守護靈 (我諗我自己都係)
因為嗰段時間 一抽牌就聽到有人講成個故事俾我知

之後學占星 睇左一陣命盤之後就冇再睇
太用時間太用精神了

依家半放棄狀態 有緣人先出手幫下睇下牌
反而我係想搵個人幫手睇命盤 八字星盤術數都得

好 我去書局搵搵先

垃圾na撚 識收皮咪好囉

係, 守護靈是佢講架姐, 正如魔要引導你入邪路, 一樣會扮成佛菩薩, 西遊記既小雷音寺咁樣, 呢方面既野少接觸為妙。孔子有言, 敬鬼神而遠之, 是很有道理。

連一滴水一個海有無自性-唔知
自我分裂 你有見過一隻母雞生完雞仔可以番入母雞度 你地都幾勁

想問樓主點睇NASA打算搞人類火星移民計劃?
假設100年後,人類成功移民火星
咁火星出生既人,可能係16月45日26時71分出世(假設,火星既週期我唔清楚...)
咁有無得算到佢命

其實同屬中州派梁冠文嘅暗算滿清皇帝都幾有趣

修佛修到老羞成怒爆晒粗
真係唔知邊個垃圾D

佛教應該係非一非非一，一只係常見

對住你地班人左抄右抄 抄又抄唔足 我洗乜老羞成怒 擺明玩緊你膠睇笑話

你開心就得啦

連登柒頭可以咁迷信

應該好撚蠢

咁你解到咩一滴水未

一滴水都係n個特定水份子組合
入咗大海，n個特定水份子都重喺到，唔會消失

吸毒係咪作業

人地番左本源啦

呢個POST係咪精神病人士集中地

佢d雞仔真係唔知做緊乜
修佛仲可以大大聲咁話玩膠人
真係

岩岩發現一個精神病留言

咁易經占卜同塔羅有咩分別

講緊你唔可能番去老母度

想問本源分裂會唔會有完既一日

點睇中國曆法存在極大誤差 但風水算命會以農曆計算??
同埋歷史上多次修曆 點確定今時的"曆"同書中的"曆"係同一樣??

呢個問題幾好, 研究下再答你

FYI葡巴

定係原來你係得

修佛修到開始老母都出埋黎
都係果句你開心就好啦

冇, 因為算命既方式係根據地球既曆法的。

成班係度唔洗證 自己九吹=ok

你開心咪得 祝你番入本源

你今世係呀媽生既 番d番入呀媽度

一樣, 因為去到終點都係道可道非常道, 或者無所來亦無所往, 如如不動, 同樣的東西。

我從來無用過雞仔做類比

咁用你同你呀媽類比

你地班na鐘意啦 一貫道

得啦 知你有個人修養啦

無錯，佛同道本來係同一樣野

差之毫釐，謬之千里

禪定境界一樣係道可道非常道

起碼同變異版輪迴既本源唔一樣

睇下對住咩人姐
人地無修養先 我做咩要對住你有修養

又係兩大9up佛膠

本源分裂loop何時會停止?

佢既不動同8不偈既不動好唔同

又係你條na膠

係，甚至乎你會走去吸毒都係宿因

搵到通靈個如來：佛祖未

你都識講係人地啦
你地兩個之間既業
關我呢個第三者咩事?

無 見到na就憎

修佛修到自作業
你贏

對中州派同陸派斗數有咩睇法？

陸派既十干四化有幾干同外間完全唔同，係o岩定錯左？

點樣選個好既斗數師父學習？

所以每500年左右會有人修一次曆, 而對上果時是17世紀清初由湯若望修。而仲有一百年左右就到下次修曆既時間了。

點睇中國曆法存在極大誤差(陰陽合曆 每年相差11日 每十九年要置三潤先追得上地球回歸年) 點解現今風水算命會以農曆計算??
同埋歷史上多次修曆 點確定今時的"曆"同當時所出既"曆"係同一樣??

算啦 正經d 你用海黎比喻分裂
就好似講緊首偈既自生（自我分裂）如果海水可以 咁世間萬物都可以，例如一舊蘋果一樣可以自我分裂一舊蘋果，但係世間萬物係唔存在呢個現像

可以脫離業 你都幾高境界 一黎就究竟

唔明你既意思, 可以介紹番。

邊句見到我脫離左業?

你有邊一下唔係自作業

話說上面答左自生

我是用葉漢良果套, 亦即係王亭之果套十干四化的。岩定錯我唔知, 呢樣工具我用落冇問題。
好定唔好是睇你學唔學得成, 而學唔學得成是視乎你個人。我有朋友睇李居明既書學八字一樣有深厚功力。

我上上個cm係指惡業

到底反對邪見係點樣既惡業

巴打呢個問題可以帶來好多是非
我個人睇法係各師各法算得準就ok

我知.但坊間有易經的牌卡,
姐係有卦象係卡上面.要人抽牌.
依一種唔會通到靈?

我就係睇唔過眼點解可以有是非

我想表達既係即使文字上睇落去好似
但唔代表係同一樣野
就如道可道非常道黎講
深定既境界一樣係不可道不可說
講咗就唔係嗰樣野
基本上個人體證既野都係道可道非常道

未接觸過, 唔清楚。

我有買王亭之本風水平談
好正

個人修養問題

😂😂我仲以為係巴係反中州派添

哇 na好有修養 左抄又抄 得閒抄下手印 得閒抄下輪迴 得閒抄下咒 得閒抄下輪迴，跟手再話人地既野係唔岩 佢地先岩 原來係比人抄果個無修養

道可道係唔是指你深定既境界啊, 係指最初既本體, 即係「道」本身啊, 所以我只係用番最通俗既描述。當然你要深究用字, 古今太多書是斟著呢方面既野, 你明白既就好, 唔明白有誤會我亦樂意解釋。

我是唔同意佢地天地人三盤, 因為是一種大包圍取巧既方式。至於其他野我還可, 最多是套路唔用而已。

咁道係指緊實質既本體

其實陳雪濤出嘅書都唔錯
雖然出處就😒😒😒

其實佢地宗門之間既是非好多，你話我抄佢，佢話我抄你，所以我地身為用家，件工具好用咪得。

1. 可唔可以透過做善事改變自己命數咁？
或者會唔會我今世做多d善事 下世都可以繼續做人

2. 食素唔食肉 會唔會積多d陰德？（因為唔殺生？）

可能略亂 唔該

佛教並冇一個最初既本體喔

知唔知個人兩個字點解?

黃卯本化忌星的凶應都幾有啟發性
不過黃師傅同三個盤係巴未必認同
黃師傅同佢自己嘅一套佢嘅手法同傳統中州派都幾唔同

大乘如來藏思想可能似 但小乘同龍樹一脈應該唔認同

你而家講到我=佛教
你又知唔知個人點解

樓主知唔知呢塊駛唔駛開光

你地又係威既 我錯了

積功德可以重菐輕報

修善是增加你既福報，擺脫貪嗔癡是令你脫離六道。

你想下世做番人，要修心持戒。要妻財子祿有福報則需要行善積德。手段唔同，目標亦唔同。

食素是為左不殺生，減少你作孽既機會。另外肉類是屍體屬陰、食太多對人體有害的。所以是有益身心。

但食素者亦唔需要將素食既習慣強加於別人身上，否則就是嗔怒之心。正如佛道亦唔會強迫你相信、都是來者不拒去者不追的。

都唔係我講
又關我咩事呢
知唔知"個人"兩個字點解

係唔關你事 不過對住na小偷仲學人講修養

有，佛本身就是，般若如來菩提道等等都是名相。你我修行就係覺悟明白自己就係果個本體，呢個智慧叫般若。所以可以睇番上面金剛經既節選。

你買左？

係呀

掉左佢啦，冇意思。

點解 咁帶貔貅有冇用

如果你係咁認為
咁你去揾na作者
唔好發泄落其他人到

係巴本身有冇去過藏傳佛教嘅法會？

無發泄 你喜歡啦

冇啊，冇需要。

冇的。命裡有時終須有，強求唔黎。

最好係咁啦

咁會唔會一個唔好彩比啲陰神/鬼入左塊牌?

想問下六爻占卜係靠自己定鬼神去接通天地萬物黎預測？
有人講過六爻占卜就好似提供一個索引號比你去翻查資料庫咁。你認唔認同？

我自己就有學開六爻 發覺占卜果下一定要誠心同集中精神先會準

又唔好咁 始終菩薩黎 帶下都無壞 有需要可以拎去開眼

嗯

🤔🤔咁係巴點睇藏傳佛教？

學密宗十個有十個都出事

藏傳佛教唔只係密宗
藏傳佛教有一半是顯宗

我拎左去問啲廟住持 佢好輕挑咁睇左一眼就話唔駛開光
不過我GOOGLE又話要

樓主講既
我只係知道密乘本身就要顯宗底

乜野占卜都係心誠先會準，即係易經所講既「孚通」。

而呢門技法本身不涉鬼神，但用家是你所以我答你唔到。

所謂卦象卦象，蒼天無言示之以象，人只係象既解讀者。

開光係外道作法，佛教係請果個菩薩常住 原理上唔同
題外話佛教入面未見過咩十二生肖守護神 出處係邊都唔知

如何得知果個稱之為聖人既人所寫既野就係根據天地自然既運行

藏傳佛教冇問題啊，查實論書既總量，藏傳文化不比中土文化差。但我對於密宗既睇法始終一樣，冇深厚既顯宗基礎切勿接觸。連登都有唔少人辦你睇。

即係等於你點知佛經是佛講既野一樣，或者上帝存唔存在一樣，執拗冇意思。

覺得自己戾氣好重，戒牛個人係咪會無咁躁？
除左戒牛可以做咩黎化下自己戾氣？唔想死個下仲要含住啖怨氣

都係我初時去法會（果時我未灌頂），完全唔明白做搞乜所以先去上堂學藏傳顯宗

咁你又憑咩判斷某某野既來源係唔係邪道呢
最終所根據既咪又係你相信定唔相信
你其實唔會知你所相信既某某起源其實係咪比鬼迷

很好，先學顯宗。同埋所謂灌頂，分分鐘個上師都中招，灌左咩俾你都唔知。

既然係密宗寧波車為我灌頂嘅野就無可奉告🤐🤐

簡單，佢指引你諸行無常，諸法無我，寂靜涅盤既就是正法，是所謂如來三法印。又反問番，如果閣下有接觸既唔是引導你向呢三樣野，咁佢會唔會是正道呢？

巴打咁講係咪即係有第二啲土？會係一個點嘅世界

順便問第二樣嘢，聽過有講法話 人類係第二星球流放過嚟嘅罪犯，令我會唸，到底如果有主/耶穌/佛祖，會唔會只係第二個星球控制緊我地嘅輪迴？ 類似好似西方極樂/天堂咁

指引反方向既野就係邪道
但對呢方面並無涉獵既
就談不上呢個話題
如果唔係好多小道都出事了

另外有所謂莊嚴土，光淨土，有如土，是佛教對於世界既四種分類。

佛/仙/上帝唔會走黎控制你，因為你本身就係未覺悟既佛，即係你地本身就係同一樣野，佢點控制你？

東密嘢？

唐密

準提最大作用係除障
孔雀當年去左日本打左一片天地 你話大唔大威

點解要小心？

邪唔代表佢叫你行惡，佢一樣可以修善，只係佢唔會指引你擺脫人性三毒，亦唔會令你脫離輪迴。當然有人明知自己既終點唔是脫離輪迴，仍自願去修，呢個是另話。但係非正即邪既原則是不變的。

好似穢積金剛咁 一唸就殺業

你從義理上去討論是正是邪係合適
但你話係正道既原因係因為所謂聖人之言
就有偏頗
你將個話題帶番義理度係好事
但其實已經搬左龍門

密宗個part可唔可以分享下？

即係佢容易落入修神通既歧途。

冇引領你擺脫就係邪既
咁除左大道之外應該世上萬物都係邪

還原基本步，點解要去學密宗？

神通不敵業力

你唔是講緊宗教？定係我誤會左？

例如易經唔係一門宗教，佢冇教你點樣修行，咁又點會分正邪，純粹是對於天地道理既解讀。

但係宗教修行有分正邪，因為宗教目的是要令人離苦得樂，而苦源於無明，是人性三毒，因此非以此為目標既即非正道。

點睇藏密雙修法

冇接觸過，答你唔到。

應該誤會左喇
我講緊一d小道層面既野
卜藝甚至更下層既野姐
大道始終唔係個個咁快有福報去接觸

既然所有野都全命中注定
咁其實占黎做乜呢?
知道左個結果都唔可以改變

唔明點解D人要去算命之類
唔通個算命師同你講你注定發達, 你聽日就可以辭左份工等發達?
相反算命師同你講你點努力都係捱死一世窮, 唔通你就真係放棄一世唔上進?

利申:9UP

命中冇嘅求唔到？點睇袁了凡

噢唔好意思是我誤會了。

算命既目的其實是令你知命安命順命、呢個是目的。更進一步係知自己之不足，去惡修善。呢個就要靠修行了。

不過其實好多玄學人都係修密宗（😛😛雖然藏傳佛教唔鼓勵弟子沉迷風水命理）
我自己都係因為好多一齊學風水命斗數嘅同們好多都係藏傳佛教嘅弟子所以先接觸密宗

了凡四訓亦冇同你講今日行完善聽日就可以享福啊。介唔介意睇埋我後續解釋，唔好斷章取義呢。任何事情都是累積番黎，所以云積善之家必有餘慶。

咁你學密宗既目的係咩？

所以總之人唔好做壞事, 唔好設計害人, 自己就會好運

好多人對占卜算命既焦點放左係改變未來上其實係錯
真正既意義係從中成長學習
能夠認識自己不足進而有所精進
仲有用過係咪改變到眼前既情況

既然係密宗就🤐🤐無可奉告

行善永遠都係根本
但要有咁清晰既心態唔係個個做到
迷茫既人就會尋求占卜算命
到時就睇佢遇上既識唔識同有冇心導佢lu

Sor 我睇到嗰句就忍唔住覆左

我都聽老師講過 唔少廟入面坐緊既已經唔係正神

即係 我知道占卜結果之後就係因住個結果去改善自己？

其實兩樣野係有關
係過程中改善自己不足
自然改變未來

你玩開塔羅
呢個問題冇理由問番我架喎

廟係咪正神聽講好似係要睇管理廟嗰個人？
心正自然感召到正神，反之亦然

點樣先可以睇得明易經？
睇明咗之後 係咪會參透到好多嘢？

當然啦
應該話佢地錯左只在乎改變
而不理會有何不足

你老師有見識。因為而家既廟宇是投番黎做，而投黎做既人往往是黑社會，咁又點會留到正神，正神一走，黎既係咩自然唔需要多講。

好老生常談，但係都是要多睇多理解，最好提升下古文根基。

其實個個睇住個結果就鳩沖
而漠視如何達到結果既方法
有d人想搵個女朋友
寧願洗一大陣錢去擺風水陣，養鬼仔
用個筆錢打扮下都媾死女了
有d人一心想成佛
但只係口講放下
而缺乏修行過程
放咩？

想問下樓主既然同靈異嘅野無緣, 點解咁肯定有輪迴存在?

但我玩塔羅都係幫人解 我唔會自己解
我就算去問都係問個結果 知左就算

同埋卜完出黎 結果都好易有出入 我當心寧寄託咋

無緣唔等於唔存在
即係你同a冇緣份 唔等於a係唔存在

因為我最初都是算命出身，到後來發現命理既盲點然後先去到宗教，所以我相信啊。

算唔算到六合彩開咩

幫人解你都應該因應情況導人
你其實係一個社工黎

灌俾你既野根本就有問題，因為灌頂引起身體問題，更甚者精神有問題既都見過。

亦有聽過密既人，有日個上師同佢講，佢自己好似入左魔，叫佢自求多福。

呢d故事香港每日都發生緊。當然有人會話是小數，佢唔好彩等等。當我地未有深厚既佛法基礎，又何必搵自己命仔教飛？

算唔到。

但佢奶共

我都覺得似 但我唔會教人點改善
我怕教錯

老實佢奶共奶英奶美關我咩事，我學既係佢既學問，又唔是佢政治取向😂😂

我發覺我既人生成日都重覆經歷D唔好既野,
例如鐘意D無可能既人,一開始好好地可以做到朋友,但之後我一鐘意親就必定好快斷關係朋友都做唔成,然後自己又會受傷好耐, 今次係第3次,令我覺得係唔係我一樣都無成長,所以上天先俾我不斷重覆經歷修成唔到正果, 好怕又會有下次...
之前上網算命,有位師父話我8字係個有業力既八字, 係唔係即係要通過上天既認可先可以通關?

依d newage 野呃人架

其實藏傳佛教好着重顯宗好着重見地好講求弟子用清淨觀嘅角度去修行
但如果弟子唔學理論去修，做好心性嘅準備，其實係用外道嘅方法去修密宗

沒有橫財 我相信我點工作都儲唔夠首期買樓
相信橫財本中立，看人用其法。

就算唔知點改善
最起碼要比佢清楚知道自己面對緊乜野課題
而唔係結果咁單純
心正最重要有少少邪念
呢d位好易害到人
我相信惡業都唔細

如果上師道行,弟子根器夠高又做好心性上嘅凖備其實灌頂冇問題

何謂病硬嘅人

何謂命硬嘅人

即係點？

總之心正為先
唔好比問卜者只著眼係所求之事上
而係比個契機佢內觀自己
片面d既都引導d正念正思比佢啦

其實你講既野 同我老師講既一樣
佢都提過密宗唔係比初學者接觸
密宗係好高級 要有厚底先至可以handle到
佢都提過呢家好到港澳台既名人既上師其實來源唔淨 不過佢地（名人，上師）都信自己既力量係正統
現實係個D力量根本唔係正統
可能 上師既上師既上師 都唔知自己既力量係假既

哎，你講既條件齊哂仲難過中六合彩

想知係我要心正定佢要心定？

唔知你點定義，所以答你唔到

你唔心正又如何導人心正呢

是啊，所以有時講出黎好易得罪人

用八字嘅角度黎睇，專旺格係咪命硬

樓主我有D好低B既問題想問
我乜都唔識既
有次有朋友好心幫我起盤 佢學左我諗都算耐
但佢拎完我八字話我個格係從強格
佢學咁多年都好少見 所以最後都無同我講 驚講錯
我想問下樓主 佢講果個從強格咩黎

講開灌頂5月初白教嘅第九世創古寧波車會係5月初搞普巴金剛灌頂法會

(利申 創古寧波車唔係我上師）

同意 法無分正邪 正邪係修法嘅人

唔係，是偏枯。至於條命健唔健康/ 福報好唔好就另外有睇法

其實諗經 諗錯字 會唔會成件事無效左

從格即係條命自黨（即係印印比劫）極弱，因此只能夠放棄自黨而從，正如身弱是用印印劫比忌傷財官，從格則掉轉用傷財官忌印劫。至於點判斷，要有實例。

偏枯係乜意思

唔會。呢個淨空法師都有答過，可以去參考下

我諗應該心誠最重要

即係好運會極好，運滯時亦會衰到貼地，同埋性情唔得中庸，容易偏執一邊。

Make sense 👍🏼

巴打，我想問一問念經既原理大概係點？力量係來源於經文定係每個人心中正念既力量？

對於天眼/第三眼/松果體 有冇認識？

一世（去到80歲）大運都遇上唔到自己嘅正財偏財係就搵唔到錢

念經主要係透過念頌同本經結緣
同埋透過念頌了解經文義理
如果因為念錯而理解錯
咁就有問題

New age 野wor

咁佛號呢

對唔住我悟性太低唔明
我自己google從強格
段章取義見到D介紹 之後就接住句 "這就是從強格有一生狐苦命例的命理依據所在。"
姐係我會一生孤苦命? 因為句野搞到我都幾在意

我見你上面都婉拒左幾位巴打 八字我就唔厚面皮貼了

咩力量？念經既目的其實是為眾生念，唔是為自己念，為眾生念/為佛法住於世間念，功德就大，否則為一己念，功德很少。

冇。冇研究呢d野。

我本身唔識但聽D new age朋友講食水中的Florine 會破壞佢地嘅松果體

巴打你話人嘅一生係注定，係命運，但係你今生今世所做嘅善果惡果係咪又係整定？如果係嘅話咁未來唔係應該都係得一個？咁你之後墮鬼道果d唔係都係整定咩 求指教

如果你是身旺，命局無財，大運既財亦被合走，的確是清貧一生。

今世你遇到既人物事件是注定，即係你打機咁，npc同劇情是固定，但係玩既技術如何是由你決定。當然有人命是困難，有人命是容易，例如你命是屠夫，造惡業既機會是大，但係願唔願意改過是你決定。

術數係咪可以用黎改運or害人？
成日覺得呢啲嘢同養鬼仔果啲好似 好邪咁

術數唔得。法科可以

唔好意思講得唔太清楚。假設我自己作左一篇文出黎為眾生念，同唸佛經都係為眾生念，會唔會有分別？

會啊，你憑咩能夠自作經典，未有咁既境界做咁既野，是大罪孽啊

當然唔係經典 ，假如只係好簡單咁念"願眾生得離苦"咁同念經都有分別的？

咁點解要自己作一句呢？直接持名念佛咪得

當然呀，所以只想了解一下

平日唸完經.唸的回向文又有冇講究?

其實呢句算迴向

睇唸邊個護法或者佛菩薩 佢地都有自己既文 例如準提 我今持誦大準提 即發菩提廣大願blablabla 唸完可以再加自己既迴向

你念既時候唔是剩係得你一個聽緊，所以有迴向文當然可以，無亦不必拘泥。最緊要是發心為眾生念

想知我地嘅起源係乜 點解我地要玩輪迴遊戲
直接自殺會有乜野下場

多謝巴打

唔關事，孤唔孤苦係成事命睇，唔是睇佢從格與否

塔羅一般都係以你而家的心態.行去幫問卜的人推演個結果
結果變黎變去都正常.因為個個只係可能會出現的結果
塔羅我認為係注重個原因同過程,令問卜者睇到佢本身未必見到的盲點
好似有d人比左個建議佢,佢根本冇去做,
唔夠一個星期又再黎問過.依d case直情唔再睇

無一個特定起源

我認為每個教派都有正的人.
樣野教左比你. 你點用先係重點.
講到尾都係睇自己的心念

因為你自己想玩呢個遊戲啊，只係一玩我地就迷了，忘記本來我地是佛，所以要修行覺悟，明心見性。

係你中陰身既時候你會不停重演自殺既場景，另外好長時間你都唔駛指意投胎人身。

淨土宗修持方法有四種念佛方法，名相念佛係最基本既方法
其實四種方法都係修緊定

遇上兩變爻時 上主下輔定下主上輔?
另外四變爻的話又係點 ?

如果孽障太重做唔返人.
咁今世我地係人.咪姐係上世都做左唔少好事

咁可以係你惡業未成熟，但善業成熟

Sorry 可能問得唔清楚
即係我地係想玩呢個遊戲之前係乜？
同埋個重演要持續幾耐

安逸又唔得,勞碌又唔得,享受又唔得,係咪要人無慾無求等到老死

有人同我講唸的時侯.覺得好熱係有佛菩薩幫我加持.
真定假 佛菩薩有咁得閒咩

多謝巴打先

一月照千渠

一月照千湖

既然自殺係會不斷重演至陽壽結束
咁係咪姐係冇人的劇本係自殺?
最多係自然死亡或者被殺或者病死?

兩動爻時上動為主，下動為輔。

四動爻時下靜為主，上靜為輔。

明了

是的，人身難得中土難生正法難求，修行三大難你已經解決左兩個，是要感恩的。

佛的確是教你捨棄放下，你講得無錯，同時行善修德。

幻象呢家野
鬼/魔都比到你
唔好執著

自殺係當你死左又未投胎六道既狀態時，就會不停於靈魂當中重演你自殺場景。

至於點解自殺，即係所謂死於非命，多數都係怨親債主推你一把，所以先話修行要趁早。

唔需要理佢，專心念就得。

開風扇應該有幫助

我自己都冇諗太多.
係對方咁講.佢係修密宗個d.
所以我問下

有冇諗過命理玄學係點創造出黎

今日樓主推薦的了凡四訓非常有啟發性.多謝

我都試過 有次氣管唔好 唸唸下全身熱 條氣又順番

有一次唔夠訓唸心經.唸到頭暈

識唔識解推背圖？
每次睇書都覺得袁李兩條友點解可以咁撚勁

Er 最緊要識護身

想問下有冇得靠術數呢啲知道你前世係一個咩嘅嘢或者點嘅人

咁係咪姐係其他地方會有一啲唔係同居土

護身姐係咩意思

講得好！！

著係 做咩都好 著番件甲先

何謂 大道五十 天衍四九 遁去其一

甲.姐係訓夠先好唸經?

唔係

唔通要好似NEW AGE咁幻想有個網保護住自己?
我係自己平時唸佛經.冇跟師傅個D
所以你話著返件甲.睇唔明

請問乾造 命中孤辰 ，斗數夫妻宮破軍，八字無正官，姻緣有冇得搞

係咪指唸經前 先請護法 咁唔會中途比"野"整

其實d經本身都有某某護法保護 應該問題唔大 na果d觀就得 但無力

客氣，睇完跟住做就更好！一齊加油！

唔識，冇研究。

我打算轉唸金剛經.會唔會好D

冇，術數只係知今世大慨既事情，唔好睇到佢咁神奇。

是的，佛家對於世界分為四大類，同居土，莊嚴土，光淨土，有餘土，四種地方住既眾生都唔同。

術數睇唔睇到世界大事？

係心性最重要
不過真嘅修密宗要好緊神，如果唔係好易出事
同埋一定要學大乘顯宗

師兄你本身都修密宗？

對唔係學密者，講述密法名相
又唔能可以進一步表達密法意思
似乎對對方利益唔大

呢句說話是源自易經繫傳。

繫日: 大衍之數五十, 其用四十有九。分而為二以象兩, 掛一以象三, 揲之以四以象四時, 歸其於扐以象閏。
五歲再閏, 故再扐而後掛。

河圖具天地之數, 河圖之數始於中宮, 以中宮之「五」為衍母, 「十」為衍子。以中宮之天數「五」乘以地數「十」即為五十, 是為天地大衍之數也。故蓍策之數有五十。
將揲籌策之時, 以右手取一策放於桌上, 以示虛一不用, 一為太極之體。故其用四十有九。
及後將四十九策隨手中分, 置於桌上左右兩側, 左以象天, 右以象地, 是分而為二, 以取象兩儀也。
隨取右方一策放於左手小指之間, 以象人處於天地之中, 是為掛一以象三才也。
又由於兩手所分之策, 其多寡未辨, 於是左手取左方之策, 以右手揲之, 四支一揲, 四支一揲; 然後又用右手取右方之策, 以左手揲之, 四支一揲, 四支一揲, 以象春夏秋冬之四時, 是揲之以四以象四時也。
雖分四支一揲, 但仍有餘數, 於是將所揲之餘策或一, 二, 三, 四, 扐於左手第中指與無名指之間, 猶如一年之中氣盈朔虛, 積之以成閏, 是為歸奇於扐以象閏也。然而不惟扐, 又需再扐者, 蓋因一年之中, 氣盈六日, 朔虛六日, 積三年則多三十六日, 以三十日為一閏, 故五年需閏兩月, 是為五歲再閏也。歷法如是, 是故揲蓍之法既揲左而扐左, 又揲右又扐右, 則前數之策無餘矣。然後另置卦揲作為後揲之端, 亦猶如五歲之再閏也。

可以的，例如皇極經世書咁，但睇既亦只係部分而非全部，猶如霧裡觀花

點先算係心性準備？

岩呀上師同我講心性上嘅清靜觀最重要
不過其怪密宗視茅山為外道、密法又冇佛牌

講最多人理解既授法灌頂，簡單而言是透過強大的外在能量，駁通人身諸脈。

但係密宗是最高難度既法門，需要外不著相，內不運心，難度極高，因此無深厚智慧定力不可。又因為密法直接而強大，所以福禍相伏，好多強大既妖魔修羅伏於其中。因此章嘉大師指出修密只有兩條路。
一係成功
一係落地獄

我地需要明白自己是咩根器，切勿好高騖遠。更何況香港十個修密十個都係為妻財子祿，甚至乎修神通力量。咁又點會唔出事。

我又醒起有隻野係花車個普巴壇前揼地
唔知佢想點

因為亂修好容易用外道的方法去修密法
如果弟子運勢高的時候還好但如果運勢低時如果心態唔正確隨時入魔

關於茅山/佛牌我前面有講過下，有興趣可以去睇睇

佢都係用易經架炸

塔巴3月尾有去花車個普巴金剛灌頂大法會？

我自己都覺自己修唔黎藏密
而家專注日本密教算
而且遇到個肯教而且傳承清淨既師傅

心魔

鬼上身真係好小事，可以嘗試念經迴向渡化。至怕是修一世佛，以你死後以為是佛菩薩接引你去西方極樂世界，點知黎既是魔送你去受苦受勞役

好呀難得有緣遇到好上師，不過真係學藏傳佛教唔好只focus 學密咒、手印等法門心性最重要

到你死果刻咪知真相😂

可唔可以改運

如果修密法focus on趨吉避凶、妻財子祿、神通係有問題

修佛既人，發心好重要。因為密宗是個方便法門，所以發妄心既人是比較多，加上根器問題難修，再加上多魔考，出事既機率極高，所以萬事小心！

請睇了凡四訓

我就係覺得藏傳比較難有系統學習義理
首先唔識藏文，二黎好多寧波車唔係長住香港
弟子又大多未夠班教授
唔明義理難以修習心性
當然藏人就可以有系統學
反而日本密教好多野都係中文
而且師傅同師公都係香港人
無溝通問題
同埋佢好照顧學生，真係會逐個睇

睇埋俞公淨意

Agree
所以我學藏傳顯宗時間比實修密宗長好多
都係果句藏傳最講求見地唔係法門

😂😂係呀我主要都係去能仁跟候松蔚教授學顯宗

講能仁仲會邊個呀
學完藏文點讀就無學了

打個比喻
有家姓A 既生左個仔
個仔細個比人偷左 姓B
佢既後代都沿用左B呢個姓 亦都相信自己既祖先係姓B

呢個可能勉強比喻到源頭唔正既問題

屌 我知你講緊咩

BTW師兄有冇打算月底去時輪車個大法會？

我係想知師兄你對黎句說話既理解 唔係點推算出黎

而家呢位師傅叫我專心日本密教
我聽佢講算

😂😂咁要跟上師個建議

跟佢去行山

我既理解咪係上面果段, 佢的確是由易經出黎。你是想問呢句說話會唔會顯示左某種天地至理????

唔是講緊密法麼? 淨土宗好安全, 放心。

感謝師兄!

去唔到都無野

樓主是咪 中大畢業？

捐錢幫人可以積福
咁如果我捐左錢比某機構
但啲錢比間機構食左 最終啲錢無去到幫人
咁我有無積到福

唔係呀我係其怪點解紅毛巴個friend 修密宗又學茅山
因為藏傳佛教（四大派）都視茅山為外道係禁止接觸茅山嘅

最近左手掌無啦啦多左2粒墨
係咪有咩意思

謝謝解答

肥羊佢地夠有學神功啦
上師唔比，佢係要學
你咬佢食咩

Who is肥羊？

跑法會個班

😂😂唔識

不過其實我兩位上師都唔鼓勵我修玄學
但佢地同我講為興趣研究仲可以但用去搵錢就唔得

大師大師
如果有前世今生嘅話
我一前有問題 關於 人嘅性格 喜好

前世嘅我 同 宜家嘅我 係 性格 同 偏好上 會唔會 有好大出入？
睇番 前世嘅我 會唔會 連自己 都會覺得好陌生？
宜家毒鳩嘅我 前世會唔會都係毒鳩？

唔是啊。我讀書邊有咁叻。

好想追哂啲post 先再問
但實在太長忍唔住

人類追求更好嘅社會制度係咪貪嗔癡？
如果係因為唔係，咁算唔算修行一種？
真係為左呢啲修行而死，又係咪整定？

你發既心念是想幫人咪有福。但係如果你計較間機構有冇食你錢, 即係話你既心是計較你既福報, 呢個係貪, 嬲機構食你錢, 呢個係嗔, 甚至於出於私心, 咁就冇福可積嚕。

呢層唔清楚, 茅山的確是外道, 但係佢修既密宗是唔是正法都冇人知。

因為見你睇既野同老師幾類近

我唔識墨相, 所以答你唔到。

想問問成日聽話比左時辰八字人
人地就可以唔知做啲乜影響你
係咪真架

BTW塔巴好似比我熟密宗其他師兄們嘅情況
😛😛自己平時去法會都幾摺
去左創古都一段時間但冇識到其他師兄

我唔是咩大師, 只係同大家分享下而已。

人既性格的確有宿因既影響的, 你出生後後天既習性亦有影響。

唔知, 我冇辨法觀察到你前生今生。

六字大明咒係咪真係有用？
if yes 要讀出聲先有用 or帶住六字大明咒既梵關係係身都得（例如一粒珠刻晒6個字）？

真佛宗？

我唸嘅係
係咪佛仙上帝一早已經整好呢個機制
等嘅就係人可以覺醒，去到佢地嘅世界
而無法覺醒嘅，就只有一路等

梵文*

計較間機構有冇食你錢唔等於你既心是計較你既福報
而係計較你想幫既人有無真正受到幫助

要睇你既發心。

你追求更好既制度, 都係為左利己, 這是貪。而當制度改變不能利己既時侯, 會有憤怒之心, 是嗔。最後執迷於有外力或者終有一日制度會崩潰, 是癡。

第2同埋第3條唔太明, 因為出發點本身就有問題, 所以你既終點就是三惡道。

我都好摺，但有識d好活躍既師兄
一去法會佢就會逐個師兄咁介紹佢地既背景我知

BTW其實我有D懷疑我地係咪曾經去過同一個共修活動

其實我大約都估到你係邊個

正法既野大家睇既都好類近, 我既觀點都係南懷瑾, 淨空法師, 同埋梁公隼先生果度黎, 好多都是搬字過字, 絕非原創, 所以我唔是大師, 只係分享下我識既又信既野而已。

唔是, 因為真係識法既人唔駛八字就得。而八字只有100萬個組合, 全世界60億人, 術士打算一次過向六千位同八字既人動手嗎?

有。要念出聲, 心念冇用的, 除非你境界好高。

唔是, 因為大家本無分上下, 只是先知覺後知, 先覺覺後覺而已。

咁你點解要計較要幫既人有冇受到幫助?

即係有啲人，係為人類嘅幸福而追求，希望改變制度，發念冇半點為自己，只係想人地好
但佢最後因為咁而死，咁咪貪嗔癡？
三惡道即係貪嗔癡？

咁即係如果我懷善心真心想助人去捐錢 就算啲錢無去到幫人都積福
換句話即有善心就可以積福
咁如果我係一個基督徒 我每日都祈禱世界和平之類
但係就無做實質野 倒如捐錢
我係咪都會積福

同埋我信嘅宗教會唔會影響自己嘅禍福報

😂😂但我唔識人係玩塔羅wor
要風水命理就大把，new age人都識幾個但唔熟

你講果種是聖人, 例如孔孟咪係想改變當時社會風氣, 希望重新建立人倫, 佢地當然唔會墜三惡道。三惡道即係畜生道, 地獄道, 同埋餓鬼道。

LOL 你識我老師 😃

是的。

唔是的, 齋講冇用, 任何修行都是發心以及行動。

會的, 例如你信左邪法, 行不義之事, 咪有影響。

以術數角度
點睇外星人呢一回事

你指梁先生? 我都好佩服佢, 同埋覺得佢講既野好正確。

我唔係一開始你回應條友
大前題下 我幫人既背後並無任何積福既意思 係純粹希望對方得到我既幫助 既然係咁 點解計較要幫既人有冇受到幫助係等於計較福報？
呢個case入面，我認為只有大前題係當布施者係只為積福或私心，貪同嗔先會成立

阿Sir個page 現代版聊齋咁 好正 學到野

因為你已經有計較既心啊, 計較完後就會產生我所講既後續了。

一黎唔係個個知我識塔羅
同埋我知你邊個ja
寧碼加覺x背景
有幾多個

計較等於計較福報？

極危險，連思雅像也失調

講少少自己意見

佛家角度無靈魂呢樣野
有靈魂既開始係因為人覺得有'我'呢個意識，有內心主我呢樣野，因此受色聲香味觸法觸法影響而有呢個世界出現，所謂色相

六道眾生因情慾而生，不停無限輪迴，走唔出呢個圈，佛覺悟到發現係苦黎，所以叫人放下

人身體不過係由無限既粒子組成，形成依家呢個狀態，依家不過係代為管理呢個身體，一旦死去粒子解散，所有有生即是死死即是生，不過狀態唔同左

點解人有煩惱，因為有我，有貪嗔癡慢疑見 呢d漏習

人本有神通不需外求，但因世間太污穢，令自己變成普通人，所以修神通係外道，係貪既表現

人行善上昇善三道，行惡下墮三惡道
易經講同氣相求，你係咩人就痴到咩野，你貪錢你身邊就會聚集到貪既人一齊，時間一到下墮惡道

做善事可唔可以洗走惡因，唔得，但做善事可以令惡既果暫時唔出現，因為無環境比佢成熟

點做善事點唸經先有效？一字記之誠
身口意 三樣野， 意念差，行事都會差，講既野都會差
唔係表面做左善事就ok, 果d叫虛偽表裡不一
做善事不求回報，要回報要積福果d叫貪欲

菩薩同人既分別係菩薩不求回報24小時幫助眾生，只為一個願，就係眾生成佛咁簡單，人好難做到

唸經有感應有聲，行邪道
金剛經最尾講得好清楚以音聲以色相求佛行邪道

點解唸經會有反應，有可能你d宿世債主係你身邊想報仇，你講道理佢唔鐘意聽，所以整古做怪阻止你唔好唸，繼續努力佢會因為你真心比你打動到

計較唔等於計較福報, 而是呢種心態會引起人性三毒。同埋閣下賬號多, 不停換新賬號冇意義。答埋今次唔答了, 加油。

其實都唔小師兄寧瑪+覺x特別係學玄學嘅師兄

講住咁多先

感謝你既意見, 師兄都對佛法有研究。

但覺x係香港咪又係觀塘個間，其他零星都可以唔提
就算觀塘個間都唔係多人
仲會上連登既

想問你講乜？呢個po我回左3次即係你最近回我個3個cm 亦無任何分身帳號

我覺x唔係去觀塘wor

唔係討論下計較呢樣野都要覺得人地開分身下話

識去一定去佢個皈依大會

不過如果塔巴有去創古、白玉嘅應該會見過我

咁我估錯了

咁一定見過。但應該估唔到邊個了
太多人

幫推，好想知

術數既角度冇外星人。佛/道既角度外星人即係所謂其他既法界眾生, 可以是鬼/妖/精/阿修羅等等。

最衰塔巴唔再修藏密如果唔咪去共修時一定會下塔巴

我搵緊本歸藏，ching知唔知喺邊

過黎日本密教搵我
參與下護摩都好

如果想知多啲佛教嘅世界觀
最好係睇咩書？有冇啲易入口嘅？

都ok呀不過我都係問左上師先
BTW塔巴你以前係咪紅白雙修

係，不過主要都係寧瑪為主

好彩

咁我估塔巴以前應該同蓮師都幾有緣

就算我而家停左藏密
我依然對蓮師好歡喜
見到就有種舒服既感覺

南懷瑾, 通俗易明。

果間我真係唔識

Agree
特別係初十薈供

我都見過有d同修係咁
幫唔到，佢信哂個邊
最多等佢奶左野，先有得拉返佢去正途

個時佢同我講我靈力高
話再修有機會感應其他界的野
我當下只有一個念頭就係 都係做凡人好

不過發現大家的目標唔太一樣後 我都冇咩同佢傾太多 同佢傾計成日傾到好不安

很好啊, 可以睇下彌陀要解, 佢解答好多有關修淨土既問題。

唔修密法唔緊要，修左呢d真係死得

搵紀九歌

同樓主已經高下立見
唔講理論究竟係咪啱 樓主由頭到尾都係一個理性嘅態度黎講述 亦都唔係只係偏向一邊嘅諗法
仲有樓主嘅態度好唔大喜大悲 感覺好平和同平淡 有真係一個修行修道之人嘅feel 唔講理論啱唔啱 心性方面已經有好大分別
冒犯講句 唔知實際上理論係點 唔講對與錯 你嘅觀感比人好似係學到上嗮腦嘅死忠咁

密法都講下自己意見

密法其實唔係比普通人學，人根器不一，根器差容易出問題

因為修密法同時會容易修練到有神通
所以外間覺得修密法就係修神通
以致有好多古靈精怪野出現

所以亦好講求戒定慧基礎功夫，因為修修一有咩差池，你起左邪念就好易走火入魔
有某d自稱我係邊個邊個菩薩化身就係呢種例子，佛唔會用色相現身，現身都唔會比你知佢係佛

修神通係貪求，普通人用錯觀念去修，亦容易破戒，所以出意外

同埋講明密法，點會咁容易比普通人接觸到
修密法，法來源好難知，你上師中左招佢唔知就過埋比你
或者你上師都唔知你上師既上師係咩來源

唔係話密法有問題，而係人修得有問題
所以初學者不宜直接接觸密法，等於中學生讀博士學位咁既道理

當然法門咁多，自己決定邊個最適合

請問咩係「布施法」？咩係「無畏布施」？

唔知有無緣解答到我問題

咁唔知大師又點睇姓名學？古語有云唔怕生壞命最怕改壞名。姓名又點樣配合命、運等等呢？名改得唔好係咪要改過？通常都覺得叫人改名個d好流

同埋橫財是禍的話，係咪應該盡量避免？（唔好賭錢）但其實人生有d娛樂都在所難免喎
真係遇到橫財（例如打麻雀賭波賭馬過大海中六合彩贏錢），有無話點用先最好？
其實遇到橫財，又會唔會係條命整定呢？咁到底是福是禍？（例如中1億六合彩）

希望大師有緣解答，小弟學野

我係嬲機構令想得到幫助既人得唔到幫助呢？

法布施，即係傳播善法，唔一定係佛法但一定要係正念正信

無畏即係捨身取義，不計較自己

財布施得財

法布施得智慧（智慧唔係指知識，係聖賢書做人道理，容易接觸佛法開悟）

無畏得長壽

千其唔好用一種求回報既心態去做，唔係就變左貪念

有人上一世唔肯捐錢所以今世無財
或者有人淨係捐錢無做法布施，所以有財無智慧等等，當然係概論，因果牽涉好多野

嬲係嗔心
要記住動怒係自己無修養

佢貪心食左呢舊錢，佢自有因果報應
如果你覺得呢個途徑唔適合可以搵另一個方法捐錢

當然唔係個個慈善機構都做慈善，有時比報紙直接過落當事人手都係一種方法

咁我諗起一個邏輯問題，
就係到底係我地有「智慧」先做到「法布施」，定係「法布施」令自己累積「智慧」。
如我地本身無足夠「智慧」，又有何「法」可「布施」？

有時個人癲癲地
對於小動物被害，會好唔開心好想幫佢地
去d 餐廳見d 人冇咩生意又想瘋狂日日食比生意佢地做
聖人mode 上身
但有時又勁冇慈悲心，見到d 廢老想一野撞埋去
有人得罪我就係條街大大聲屌佢，想開佢波
咩原因

如果嗔即怒，
假切今日我見到班警犬對班手無寸鐵嘅學生濫施暴力，我激於義憤去擋班警犬、保護班學生走，
咁我係咪「無畏布施」之餘亦要身受嗔毒之苦、累積惡業？

唔計法源
其實上師同弟子應該要有一個緊密既關係
而唔係好似而家咁，得閒先見下咁
咁樣上師先可以因材施教
而且睇住弟子有無行錯路

姓名學牽涉好多問題有排講，五行筆劃夾唔一定好

名簡單改就夠，用一種功利心態去改有反效果

世間妻財子祿每人都有唔同quota, 甚至你讀書讀到咩程度都係，全部有晒劇本，好多人以為自己奮鬥上進係自己努力得黎，誰不知係上世上好多世積落既福而有，今世唔行善，消晒所有福下世就差，橫財就係其中一種

有財咪做下布施，當然人人根器唔同，唔會話娛樂就係錯，唔做得，同素食者話人地食肉就係錯一樣
賭錢就少賭d囉，始終賭錢都唔係好事黎

少娛樂消耗精神為妙，因為貪戀娛樂，佛教視為修行障礙

橫財好多人唔識用做暴發戶咪出事，所以睇用者點睇

有好多人求風水術數，催吉避凶甚至想改運，其實出發點錯左，完全係貪欲既表現

人好善自然好運，天助人助
風水術數其實想人明白因果，例如今世情困姻緣好差，咪反思下自己係咪宿世有怨恨有負於人，今世學識體諒同寬恕，如此類推
不過依家d人淨係放大左幾時行好運果part

有d野你命中無，你用不正當方法得到，個天自然有方法拎返，例如健康轉差，報係家人或者下一代，一種代價黎

好啦，有人就問點解好人無好報，點解呢個人咁好心咁後生就死又病

因為你淨係睇到今世既野，前幾世前好多世睇唔到

可能佢之前係大惡人好多代，今世先轉做好人，負債累累，今世做好人還唔到呢筆債咪無好報，爭人錢還唔晒仲想有好運

佛明白因果就睇到呢樣野，但普通人唔明

當然以上既野，科學角度係無稽，信不信由你

估唔到係連登講佛理 可以講到三十幾頁無乜人嘈
不敢想像
其實嘈都好正常 係香港咁現實社會
譬如你拎五蚊出黎 就立即有支可樂 命運咁無形
真係幾難叫人信
有巴打好多布施問題 首先諗諗 捨得 依兩隻字
以我做例子 有時係街俾錢d行乞者 d fd就話係呃錢黨 但我無反駁 只係好簡單心諗真係用肉眼就分辨到真偽？
我都搵唔多 但每個月都網上捐款 兩間唔出名機構
一間報紙機構
其實古天樂已經係一個好好既借鏡 有時間上網睇下佢既捐獻
D人成日問六合彩 我發現依d大獎係最特突顯
命中註定 美國史上最大獎都係發夢到去買就中
近期大陸又發生單誇張到你唔信中獎既事
唔好意思 我呢篇文好似太過物慾

涉及到政治，而且同呢度既分歧好大，講既野有機會會唔岩聽，你想唔想聽

嗔唔單止係怒，係怨恨，報復心
極度建議搜尋十善表
常行十善，當得滿天神佛保佑

你舉既例子有問題，又係涉及好複雜既因果，布施前提係唔計較一切行義
你有呢種感覺係人之常情，但亦都因為有呢種感覺所以唔係無畏布施

最簡單例子，見到有人就快比車撞，當下乜都無諗去救人，冒著自己都會受傷既風險，就係呢一下叫無畏

行善有惡既意念，仲係唔係發自於心行善？

有十善都有十惡

照咁講,做到一個國家高官,領袖,應該係前世修左唔少福先做到咁地位,佢地係應該要做福人民

但睇返世界上班領袖根本就係做孽

我本身有戴一啲「我認為可以催運既飾物」
我宜家睇完 都係覺得唔戴還好
我應該點樣處理啲飾物？

謝謝

邊度搵返黎嫁

咁如果捐左錢,但錢落哂慈善組織高層袋

我成日都有自殺嘅念頭。
幾時先唔洗輪迴？ 做人做到好攰

實在唔需要因為改運既原因去改名。一黎名係父母對於子女既祝福同期待, 當你搵個術士去改名, 就失去呢重意義。第二是好多時術士改名只跟五行, 為左湊夠所謂五行齊全, 就將個名改到不倫不類。

橫財冇得避免, 當你命中有橫財既時侯, 你更加要小心, 更加要多布施, 更加要修福, 而唔是縱欲揮霍。

布施有褔報係取決於你布施果吓既心

是首先要你自助, 自己去修智慧, 然後先會累積愈黎愈多, 繼而布施修福。

何謂「足夠」? 就算你讀書唔叻, 仁義禮智信呢d是人既美德, 你身體力行, 然後推而廣之, 就已經是法布施, 唔是要教人修練打坐, 或者修佛佛道先叫法布施的。

即係你既你慈悲心, 又有嗔怒心, 需要做既就係培養慈悲心, 然後捨棄嗔怒心。

是的。嗔怒是要下地獄, 修善是能積福, 兩者會同時結算。地獄既牛頭馬面, 就係生前急公好義, 行善修福, 但係冇修行, 嗔怒心重, 因為佢嗔怒心重, 所以要下地獄, 但亦因為行善修福, 所以有福可享, 因此於地獄當差了。

是的。所以修福令你得到妻財子祿未必是好事, 你可享有一世財祿, 但係難保世世都有。 世上有財有權之人, 又能夠修德立品既有幾多? 所以福不可耐, 修行先係最重要。

唔戴, 掉左佢。如果是佛牌一類你驚有法界眾生寄存於內既話, 可以將佢放埋一邊, 春秋兩祭去做附薦, 去超渡佢。

因為術數係小道，不能成道。脫不得五行，滅不了三毒，不明本心不識自性。
但可借術數窺探因果趨吉避凶，但所謂吉凶是指善惡，知善惡而行正道，自有善緣渡你。

咁講法姐係任何聲稱可催運的野
都會有副作用
不存在純粹護身？
咁如果我戴朱砂又得唔得

南懷瑾？

催運還催運，護身還護身
一個人有德行自然有天神守護
避開啲不必要既傷害

睇咗咁耐post，而家明白樓主話香港密宗10個10個都有問題。人是一面鏡，照人亦照己。

所以都係靠自己修正德行
自然有福 不必外求

是的，因為命有定數，冇得加減，除非是你自己修行修來，或者有外力。

護身既唔駛要外來物品，你心懷正念，正氣就是你最好既護法。

朱砂冇用的，睇戲睇太多了

是的，佢有講過關於布施既事情，如果唔想俾錢買，可以係google search「勸學網」，入面有南先生既全集

意思即係好心做壞事都算係善報？

多謝巴打嘅分享，真心了解咗術數同佛教。追曬成個post之後，就有下列嘅問題，希望你可以解答。

術數係一種工具，可以幫人睇命。請問有咩工具係助人睇返前世嘅恩怨？

另外，黃大仙廟喺香港香火鼎盛，佢會唔會係仲存在真神呢？

戴佛珠/玉係咪又可以真係抵擋到啲嘢呢？

點先係大道？

最後就係善心加智慧，你呢個問題要睇情況答，例如俾錢假乞兒，算唔算係壞事?但如果佈施嗰人覺得就算係假，佢要淪落到咁都好慘，咁都係善佈施，因為佈施時有憐憫心

要知前世今生，修行既境界到左自然會知，冇工具會幫到你。

黃大仙是香港少數仲有真神既廟宇，放心。

唔是，有d中藥是可以解到毒，例如胡麻油，蘇合香等。但佢唔會幫你有個保護罩咁擋住法界眾生。所以要靠自己修行，正氣就是最好既護法。

玄學角度上點睇預知夢/既視感

成日夢見同一個人代表緊D咩?

想問下自己, 本身有份收入夠自己同屋企人用既工作 有時會覺得無咩所救,想花時間係自己到或者唔想花係現今社會制度入面
但間唔中會想換一份名譽較大既工作/覺得自己懷才不遇,有時會覺得浪費左自己, 因為我對自己工作相關既野認真同埋想知道對或錯, 會進修, 進修完懷才不遇既感覺更大; 另一方面覺得自己可以係capitalism 爬得更高, 覺得現今好多不公平既事, 自己有權既話會比現有當權既分配得更好? 我就覺得自己成日係呢個結入面, 有無方法解到?

代表你思念佢。

呢個是你思想既驕慢同埋嗔恨，只能夠睇開，命裡冇就冇，然後修善，繼而修心。

對動物善算唔算修善?覺得人性/人心好醜陋

八字四柱全陰 即係一沖沖四柱？ 有咩方法補救？

持守五戒係善既根本，由呢點開始

有啲自己買
有啲係風水師傅到「請」番黎

係四柱一樣，例如甲子年甲子月甲子甲子日甲子時出世既人，只要一行地支為「午」既大運或流年，由於子午相沖，咪會沖佢四柱。

冇方法，條命是咁。

我影上黎比師兄你過一過目 恰唔恰當？
因為我唔太識分

我冇呢方面既能力的, 我對法界既事情是冇感覺。你認為有問題就掉, 冇問題你就留住, 勉強唔黎。

多謝
我意思係
我唔知本身戴既 有無眾生附內
所以我唔知可以就咁掉 還是要去做超渡等儀式

無法形容，亦無法說明，躬身反問自己從何處而來，尋路回去便可。

請問假如我做到晒不殺生、不偷盜、不邪淫、不妄語、不飲酒, 但我覺得我個結會仲係到?

因為呢個係最基本，你係要靠呢個基礎發展上去

關於第1個假設"命裡冇就冇", 佛教點睇: 能否後天改命

小弟有四個疑難，還望解答。

1. 捐錢問題，唔係要計較自身福報，只係唔想捐左既錢，俾xx會既人用左黎叫雞，假和尚尼姑去美國渡假享受物慾，真正有須要既人得唔到幫助。我既善心反而成為作惡既助力。咁樣又算唔算係計較心？依股作惡既助力本心，又算唔算作孽？

2. 既然人係要戒三毒，明因果了因果，點解唔保留上世記憶？咁樣可以睇得更全面，更加明白原來今日之果乃上世之因。

3. 用功利主義睇，我殺一人，本意為救萬人，免萬人受苦，又算唔算作孽？

4. 同上相似，爭權奪利，陰謀詭計，佛道所不好也。如果我本心係想萬民得到更好生活，用黎對付壞人、尸位素餐既上位者，亦即只作工具論，學習到使用既過程又算唔算係作惡？

的確係冇就係冇，因為當下既果報係之前既因造成，同理喺當下既果報下你可以造新因成為未來既果報。其實冇人可以好肯定咁同你講一定冇或者一定有，只有佛陀可以睇清楚每一個人既因果，所以自己要做既其實只係喺善既範圍內努力，最後得唔得到就睇本身有冇造過咁既業

我諗係無論你命中有冇.五戒都係要守.
守左對你冇壞
改唔改命 係人的角度可以做多D福報去修善業
但唔可以執著係佢的回報度
姐係我先負責左自己個PART,於心無愧,至於個天比唔比.就唔係我可以干涉的事。
如果一但執著係回報度,又變左唔係純粹的善

1，你冇可能保證任何渠道既佈施唔會造成即使好似沙粒咁細既惡果，喺你智慧既範圍下判斷唔會犯下大錯就可以，佢用你既佈施造惡佢哋自然會受返，你佈施當下係慈悲既心就可以了。

2，因為輪迴唔係一套幫你進化既系統，而係客觀一個自然定律，對眾生黎講係一所大監獄，所以人生難得，佛法難聞，既然知道下一世咁不確定，就更加要珍惜今生去證道果。

3，算，因為呢個判斷係忽視咁每個人既業力，你以為殺一人救萬人，但如果嗰萬人本身業力註定要死，你點都救佢哋唔到，反之亦然。

4，大概回答同上，先假定自己既做法係救到人係一個錯誤假定，每個人都要承擔自己既業力，只要喺善既範圍內盡自己努力幫其他人就可以

1. 唔是作孽，是呢種嗔恨會令你墮入三惡道。而你為善既福報依然存在。

2. 因為公平機制，例如你個仔是要黎報仇，如果你知道既話，仲點會養佢？

3. 殺人就是作孽，救人是功德，你既有功德，同時將來輪迴亦要填命。

4. 只要你傷害眾生就是作惡。

其實佛教聯會係清明重陽都會有附薦既活動, 到時你上去登記做就OK。至於格式果邊既職員會幫你填, 你同佢地講我有不正當既法器, 想超度入面既眾生就得。

我覺得五戒同自己原則一致, 但我覺得人比動物醜陋, 動物較直接善良, 對人善我會先保護自己/身邊既人
另外請問如果做到晒五戒, 一個人會否依舊驕慢嗔恨? 我覺得就算一個人善良但有D野都係會睇唔開

咁四柱全陰全陽其實係咪好普通

做到晒, 你心境會慢慢變
當然唔會成佛咁乜都睇透晒, 都有d答案到時你會知

畢竟我地活在花花世界
頭腦清醒同混亂只係一線之間
例如有人都可以守五戒,但可能命中有時總係有D人會黎招惹你
想令你嬲.你又控制唔住真係嬲左.就代表尚未完成學習
你可以將依D當作係考驗

我都係認為我地腦入面的念頭先係最重要
外在世界係我地內在的投射
依樣係一生的學習 唔代表你守晒五戒就冇晒人的基本情緒

是的，冇咩特別

LM學野

巴打之前係風水post入面大戰時真係令人受益不淺

樓主 點睇 活佛轉世

唔比嬲姐係耶撚比人打左邊面，要比人打埋右邊？

承上題，佛家又會點樣看待電車難題？
設想你眼前有列失控的電車，以時速六十英里迎面衝來，你卻看到電車不遠的前方分別有五個鐵路工人，以及一個鐵路工人在兩條軌道上專心工作，將來不及逃離險境。
正好在你的面前是可以令電車轉轍軌道的控桿，如果你不操控轉轍軌道，便即有五位工人被撞死，假如你及時轉轍，便有一個工人被撞死；面對這個緊急情況，你將如何抉擇？

係唔係命中注定我要作出依個選擇？
假若依個選擇係我既果，皆由上世因，今世我發心要了卻依個因果，又該如何？似乎我作出任何選擇都要再種下惡因。

果時年少氣盛, 而家都冇咩火了。

是真係存在的, 有唔少高僧大德的確是歷世修佛。因為佛法既修練唔是一世既事, 而是好多世既事情。而修練到一定程度, 自然可以得知前世今生。

而呢個亦係點解淨土宗是一個方便法門既原因, 因為佢只要信力足夠, 死後就有阿彌陀佛接引你去極樂世界繼續修行。

1. 同樣道理，你會有救人功德，亦會有殺人業報。
好多人有種抵銷既諗法。以為功德可以抵因果，其實冇呢回事。一報還一報。

2. 可能是前因造成，亦有可能你製造新既因果。我唔會知是咩原因的。

是冇分別心，佢同我是一樣的，你左手打自己右手會唔會嬲？

但我唔想比人恰
有時唔出聲唔嬲，會變左縱容人地恰我

呢個就是嗔怒心同分別心了，你會唔會嬲隻左手恰你右手？或者右手怨自己點解要揸筆咁辛苦，左手就輕輕鬆鬆？

但我係出於好心，想阻止仍繼續作惡沉淪落去，而出手阻止或喝停呢？

和尚係咪真係唔會嬲

但係你上面果句說明左, 你的目的是唔想俾人恰。所以修行最忌自欺欺人, 搵藉口去合理化自己既行為。

當然唔係。就算係世間聖人, 只要一日未放下貪嗔痴人性三毒, 仍然是會嬲的, 更何況是和尚。

姐係要完全比人辣唔著，完全冇分別心，係好高層次既修為？

巴打誤會了，樓上再樓上既發問者係另一人。
所以係另一條問題，如果我以武制止施暴者，目的係唔想佢繼續作惡，而非為出口氣或阻止自己被恰，又算唔算係嗔恨心，又或者算唔算作惡？

好高好高, 再進一步你放下埋貪同埋癡就成佛了。

謝巴打，明白晒

都是果句, 你發善念是有功德的, 救人是種善因的, 但係動怒嗔怒心的, 假設你以武力傷害對方, 是作孽的。四樣野會同時發生。

怒目金剛呢

咁點解要有少林功夫

因為我地唔是菩薩。

當然你再深入講佢講果種情況根本唔會存在, 只要一日仲有人性三毒, 就唔會完全無任何嗔恨的。

少林功夫亦唔係以傷人為目的, 是為左強身健體, 以及防身而已, 功夫本身冇問題, 但係用果個人會有問題。

想問d問題，靈魂既然會輪迴，係咪即係靈魂總體有固定數量？

如果無固定數量，但世界人口不停增長緊，如果有‘新’靈魂出現，佢所受到的不幸和幸又點計？

如果強身健體唔係做尖，跑步游水好d?

用果個人心性夠
少林功夫同做尖又有何分別
心性不足
做尖得番黎既力量一樣可以害人

因為唔止得我地一方世界啊, 佛家指出一日一月就是一世界, 一千世界是為一小千世界, 一千小千世界是為中千世界, 一千中千世界是為大千世界。佛家稱地球所在之世界為娑婆世界, 而我地已知人口增長亦只是我地生活既地球而已。

世界有好多, 天人有天人生活既世界, 天人作孽不修德一樣會做番人, 人不修德一樣會去畜生地獄餓鬼三道。所以地球人多左, 咪是靈魂從別的世界過來嚕, 佢地一樣有輪迴一樣受因果糾纏, 冇人可以避免的。

即係神都係人，人可修道成神，神脫道就變返人？

佛教來說的話是沒有靈魂的

咁有甚麼投入輪迴？

唔係想搞事，但有d問題諗唔明，想借這次機會純粹問下，希望大家唔好嫌我煩

是的, 只係一日仲有貪嗔癡, 一日都會係輪迴入面。神都有分好多等級, 已經超脫輪迴既佛家叫做佛, 道家叫金仙。至於未超脫六道的, 例如阿羅漢, 聲聞緣覺境既菩薩等等, 都仍然不免要在輪迴中打轉。

究竟角度睇只係五蘊行緊
你想像一個水波既原理
水波係「我」，上下移動既水分子係五蘊

唔係好明，巴打可以詳細d嘛

佛教所指既冇「靈魂」, 是指冇一般人理解三魂七魄, 人死後靈魂出竅果種「靈魂」。

但係所謂既「識」, 即係阿賴耶識是一直存在的。而一般初接觸佛家的人, 唔需要執著於名相當中, 你可以叫佢做「識」, 可以叫佢做「阿賴耶識」, 可以叫佢做「存在」, 可以叫佢做「靈魂」, 都冇所謂的。而你死左之後, 你既「識」就會投入輪迴了。

一定程度間接支持靈魂有固定數量？ 咁邊個一開始決定三千世界，神界，道界入面有幾多人，神，佛ge數量？

點解佛教會話無我?
無我係指永恆不變既我
如果講靈魂其實背後都有我既概念喺到
所謂我其實係由五蘊組成
色(身體)受想行識(心理活動)
佢哋既運作模式係呢刻生，下刻滅
生滅不斷組成一個連續體
好似啲動畫咁
每一刻「我」都變緊
所以我係唔存在

簡單講即係本質，用來確定個個‘人’所必須ge 野？

咩係法科？未聽過

Lm

再簡單D講, 你現世存在, 是因為同其他人有著宿世的因果, 於無數因果糾纏下所以有左你呢刻呢個人既存在, 其他人亦如是, 呢個叫做內因外緣。若然你了結左世界既因果, 自然呢刻既「你」亦會消失, 所謂緣起緣滅。佛家反對既是其他宗教所講的靈魂不滅, 因為基於「生滅無常」既理論。但係都是果句, 呢D是好複雜既佛學枝節, 如果你初學的話, 唔需要理會。

咁係有永恆不變既我既本質存在定係無？

冇永恆不變既我
只有常變既五蘊

阿賴耶識是否生滅無常?

原來如此，即係五蘊既比例來確定我既存在

冇人答到你世上有幾多個靈魂, 是否固定, 是否有增減。亦冇人答到你呢個世界點形成。

因為佛又好, 道又好, 都是同你講無始亦無終, 好似一個圓形咁, 你話佢邊一點係起點都得, 話佢邊一點係終點都得, 起點是終點, 終點亦是起點。

姐係個D冤親債主.就係連結住我個識?
咁姐係佛學的角度,人死左個識會記得返之前的累世的事
咁個識會唔會好似鬼魂咁飄黎飄去.
一般人死後的識 同鬼又有好大分別?

「我」係一種誤見
如果「我」唔係永恆不變
咁「我」失去咗「我」既意思

當然是無常, 你每一刻念頭開始, 每一刻因果終結, 不停都在變化。但是唔需要執著於名相, 亦唔是同你辯論佛法, 我只係用最簡單既方法, 用一般人聽得明白既說話, 去解釋佛家理論而已。

如果你用靈魂黎做代名詞，咁聽者永遠領略唔到無常既意思，反而會誤會咗佛教係常見

咁點解決因果報應問題，無始無終根本就唔會有因果報應

再者如果我現在的五蘊所做既野改變咗比例令到我‘未來.’既五蘊受到報應，要絕對公平初始世界就只有人類，根據佢地所做既野跌入唔同既道，但動物唔會突然因為有人跌入畜生道先存在

你番遊戲台吠啦
呢度唔適合你

你已經犯左嗔🙏🏻

啱啱都想出聲鬧佢 忍住左

我凡人黎咋

唔是連結, 是會記錄在案。如果欠你的, 你會去討還, 你欠人的, 人地亦會來討還, 無有終止, 所以先有世世輪迴, 而點解會有呢種討還/ 欠/ 冤債等慨念, 都是源於貪嗔癡三毒, 所以佛陀教我地脫離輪迴的唯一方法, 就是擺脫三毒了。

是的, 第八識是記錄你生世輪迴當中既每一個念頭。

唔會, 因為你會去投胎, 根據不同業報決定你去六道當中任何一道。

人死後既識, 下一個生命週期未開始前, 果段間隔, 佛家叫做中陰身, 同鬼不同的。

另外想問一下大師 貪嗔癡既癡係指咩？

我條命冇牢獄之災的。死亦算到。

我都係 大家加油 我又何嘗唔係犯左虛榮心 想認叻自己無犯嗔🙏🏻

即係五藴既存在就係確認特定的人或事的基準？

隨你喜歡啦, 我都好欣賞你對佛學既理解同熱誠, 加油!

覺得唔知好過知

望大師解答🙏🏻是否迷戀沉迷？

咁首先你要定義咗咩叫人先
用五蘊既分析既話，你係界定唔到一個人既存在

相信你誤會左。我打個比喻。

如果將世界既終始當成一個遊戲, 呢個遊戲幾時開始是冇人知, 幾時始結亦冇人知。此為呢一局遊戲是源自於上一局, 上一局完左又有下一局, 循環不定無完無了。

而你所講既因果報應是呢個遊戲的規則, 只要你一日在六道輪迴呢個遊戲入面, 就要接受呢個規則而不能超越。

其實係會，睇返佛經有一段時間係所有眾生都係同一層既天神，福報盡就跌落下一層。

術數自學會唔會好難?

咁點樣用五蘊去啟動因果報應，常變既只有五蘊，並無我，我既然唔存在，理論上我就無需要為上世所做既事背負責任，確定唔到我既存在，又點安派到所謂我去上世既我所發出既水波既結果到

哦.所以因為有個D記錄
就睇返個債主下世投係六道中邊一道
佢地就會用不同的方式去搵你還債
因此有時侯係親人就係債主.
如果自身都有機會係人地債主.但自己今世冇要對方還
咁算唔算破壞規矩. 抑或是有債係度.無論點我都會搵佢還

咁講法唸經回向的債主都有可能是人喎
我以前一直以為回向的都是鬼魂

負責任只係人既角度，正如蘋果喺樹上跌落黎係邊個要負既責任?當下既心造業，呢個業產生未來既心，只係自然定律，冇咩安排佢咁做

琴日就問左你對六爻既睇法，今日想同你傾下紫微斗數。
根據安星法，甲干同庚干嘅祿存會分別安起寅宮同申宮，換言而之，陀羅星必定會同天銊或天魁同坐。
依個現象起命宮發生你會點解釋？

開始明了，始終人類理解力係有極限，巴打都有講，我地唔知始，終係邊到，但設定就一定要接受（唔好介意，無心得罪，只係覺得li個詞好似易明d)。而li個設定我諗最後都係要我死後先有機會完全明白

無論點都會搵佢還, 除非佢念經迴向, 令你明白冤冤相報既苦果, 令你自己放棄報仇。所以點解成日叫人念經迴向, 其中一個作用就是消業障。

你知個大概，覺得呢個設定好苦，就係學佛既開始了

謝謝巴打解答

同唔好意思阻樓主咁耐

唔會，身邊唔少朋友都是自學。重要既係學習既方式

唔是咁樣睇，陀羅又好，魁鉞都好，都是副星，要睇配咩主星。

例如陀羅是固執是韌力，佢配貪狼既時候，貪狼為擴張為欲望，咪固執於欲望，咪係擴張既時候充滿韌力。

但係你唔止一粒星，佢仲有同宮既星，同其他宮位既影響，所以斗數唔是單宮單星論，是全盤十二宮一齊睇。

我唔是大師, 都係分享下我識既而又信既野而已。

有一句說話叫: 善有善報, 惡有惡報, 唔是唔報時侯未到。

善有善報是貪, 因為係你行善是為左貪求好既回報。
惡有惡報是嗔, 因為你嗔恨別人行惡, 希望佢地受到同樣傷害。

唔係唔報時侯未到就是「癡了」, 因為現況你改變唔到, 所以執迷於終有一天會有皇法伸張, 事實上呢個「皇法」未必會出現的。因為佢對你行惡說不定是宿因。

好，就以紫貪在卯為例，先唔理昌曲火鈴空劫
廉殺安命在未宮加庚干，想聽下你既見解

你是呢個盤? 小康但係家庭生活唔快樂既人嚕。視乎你空劫擺位, 童年父母是但一方照顧不足嚕, 再睇下你基本盤既昌曲擺邊, 就算擺位好你拍拖既次數屈指可數嚕。

我唔係呢個盤，其實我係最想知道天銊天魁加陀羅係有咩意思，古人就定義為坐貴向貴。姐係自己同人地彼此心中都係貴人，又或者係因天時地利而獲得機會。依個時候粒陀羅究竟有咩作用

就你所講，冇拖拍既原因係因為天同化忌既緣故？

BTW係巴有冇試過同修行人算命？
我初時有興趣學佛係因為師父同門師叔伯及同門師兄都話修行人能擺脫業力所以佢地流命係算唔準嘅。而亭老都多次提過呢樣嘢。
雖然學左藏傳佛教一斷時間，但都冇機會同修行人算命

塔巴除左塔羅有冇研究中式玄學或new age野？

想問下如果我係輕微既靈異體質
有時會好頭痛或者發夢（扶乩問過同呢d野有關）
咁可以念咩經當護身符？
同埋追左post見你話念經係念俾眾生聽
咁如果我念經而有眾生埋黎聽
會唔會令我更加容易同佢地connect到而做唔到護身符？
唔該晒

奇門睇過下書，唔精
靈氣lv2
學緊占星

靈氣係邊度學?
我係學緊古典占星

😂😂我都有學過下時家奇門
但放棄左
😅😅平日工作太忙

🙇🏻🙇🏻靈氣lv 2難怪會接觸密乘

咪既有自己原則，又執著同自以為自己果套原則理想優越嚕，以你果個盤既組合黎講。

唔是，睇桃花是另外一套解讀方式

So far 接觸既修行人仍然是算命算得出來，可能我後生接觸既人唔夠多。

咁桃花又點睇

點解會算到咩時間有,咩時間冇?

地藏經，渡冤親債主。金剛經，修定力智慧。

會的，呢個時候你更加要努力念，集中念。護身是你既正氣，你既正念，所以念既時候個發心就好重要。

好複雜，係度好難教。

因為呢個就是祿命術其中一個功能了。

學習過程黎，巴打宜家有得著已經更進一步

想請教下巴打你風水係拜師定自學? 如果自學又睇邊本或邊位大師嘅書為主?

真心見你果套學得好，見解亦獨到。否則睇好多實盤跟據好多方法都缺角。

宜家啲則千奇百怪，長走廊加奇形怪狀又有，入門方向同窗嘅方向又有。

發咩夢多？會唔會合埋眼既時候唔係全黑？

樓主係咪去過省善真堂？

張博士，我學紫秤個套

我係先學密後學靈氣
其實我都唔係咁想學
只係我有病症，咩都試下咁解

佛教都咁多野記，搞唔店了

可唔可以推薦下睇啲咩入門？

咁係邊到念有冇關係？
譬如我係屋企念
咁會唔會有眾生聽完留左喺我屋企？

紫秤 有同佢買過護符

紫秤好難，但佢真係好堅

係呀同埋學佛前本身有學斗數同玄空學所以冇時間搞其他

自創紫氏占星

你有密㡳對修靈氣有幫助

好離奇既夢 唔知點解釋
多數會feel到夢入面既唔係人
同埋會有意思
會唔會合埋眼既時候唔係全黑？
呢句get唔明
你指我啱啱訓著個陣？

本身已經要學義理，日本密教仲有咁多手印同真言
記死

觀想上要上手好多

如果輪迴入左鬼道 佢地積德的方法係咪就係聽我地人類唸經渡化 先會變返人？

如果做畜 又有冇得積德

我諗諗下要好好珍惜做人的日子 仲有得揀

點樣學習斗數最有效率？係咪多啲幫人睇盤學得最快？

係對你玩塔羅捉機都有正面影響

靈氣同密宗都有灌頂 灌完係咪真係有咁大分別？ 定係灌完都係要努力練小周天

呢樣真，密宗訓練定既方法
用係塔羅上好有用

藏密暫時未受過大灌頂，答你唔到
結緣個d算吧啦
靈氣個點化似係幫你做淨化咁
但藏密好靈氣好
唔修咩都係假

都係 熟能生巧
塔羅都係越用越準

地藏經，持之而恆
每日唸一卷，半個鐘到
由香讚，開經，到上中下卷其一，收經，迴向

一唸香讚護法就會落黎
一字記之誠心，唸果陣唔好諗其他野，唔好唸要消滅，原理係講道理教化

平時仲要行善，唔係唸經果陣先善

唸果陣有聲整古做怪唔洗理佢，唔洗驚

唸大半年會慢慢好轉

依幾個步驟可以套用係金剛經上嗎？
金剛經都可以一日讀幾卷？
我之前唸開心經

冇，咩黎？我冇去過佛堂亦冇去過法會的。唯一接觸宗教場所就是上過梁公隼先生的易元觀。

斗數我是學葉漢良。八字我是學朱鵲橋。都係各大書局買到。

冇，anytime anywhere念都得。

留係度是件好事；你可以將功德迴向俾佢地。只要你心念正，是害唔到你的。

拜師的，風水我剩係睇易經同埋師傅果套，出面既書一本都冇睇過。

可以，金剛經讀晒啦，得32品

係，要等你前生某世造落既善業成熟先做得返人

輪迴入鬼道，做鬼既壽命可長到以萬年計
佢地聽經係想接觸佛理開悟

下三惡道其實無時間積福，只有受苦消業

餓鬼道食都食唔飽，點會諗到積德

地獄道分分秒秒受苦唔會做到

畜生無智慧聽經積德

上三道

只有人最適合

天道享福無人想修行

阿修羅掛住打交追求力量

得，最好唸之前都讀一次

重點係發心，迴向文都係人寫

唸經至少半個鐘，幾分鐘十分鐘無用